tmp

Program_Semantics_3.thy
@@ -5,368 +5,169 @@ begin
 \<comment> \<open>理解を確認するため組み込みの定義は使いません。\<close>
 hide_const less less_eq sup inf top bot Sup Inf refl_on trans antisym partial_order_on range mono_on
 
+\<comment> \<open>これから先の定義では、台集合 D や D' を UNIV と同一視します。これによって台集合が有限であった場合の帰納法が封印されますが、これによって解けなくなる問題はありませんでした。\<close>
+
 section "第3章 領域理論の基礎"
 subsection "定義3.1.1"
-
 text "集合 D 上の二項関係 \<sqsubseteq> で次の性質を満たすものを D 上の半順序（partial order）と呼ぶ。"
-
 text "(1) a \<sqsubseteq> a（反射律）"
-definition refl_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool"
-  where "refl_on D f \<equiv> \<forall>a \<in> D. f a a"
-
 text "(2) a \<sqsubseteq> b かつ b \<sqsubseteq> a ならば a = b（反対称律）"
-definition antisym_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool"
-  where "antisym_on D f \<equiv> \<forall>a \<in> D. \<forall>b \<in> D. f a b \<and> f b a \<longrightarrow> a = b"
-
 text "(3) a \<sqsubseteq> b かつ b \<sqsubseteq> c ならば a \<sqsubseteq> c（推移律）"
-definition trans_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool"
-  where "trans_on D f \<equiv> \<forall>a \<in> D. \<forall>b \<in> D. \<forall>c \<in> D. f a b \<and> f b c \<longrightarrow> f a c"
 
-definition partial_order_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool"
-  where "partial_order_on D f \<equiv> refl_on D f \<and> antisym_on D f \<and> trans_on D f"
+class po =
+  fixes less_eq :: "'a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool" (infix "\<sqsubseteq>" 53)
+  assumes refl: "\<And>a. a \<sqsubseteq> a"
+    and antisym: "\<And>a b. \<lbrakk> a \<sqsubseteq> b; b \<sqsubseteq> a \<rbrakk> \<Longrightarrow> a = b"
+    and trans: "\<And>a b c. \<lbrakk> a \<sqsubseteq> b; b \<sqsubseteq> c \<rbrakk> \<Longrightarrow> a \<sqsubseteq> c"
 
-lemma partial_order_onI:
-  assumes "\<And>a. a \<in> D \<Longrightarrow> le a a"
-    and "\<And>a b. \<lbrakk> a \<in> D; b \<in> D; le a b; le b a \<rbrakk> \<Longrightarrow> a = b"
-    and "\<And>a b c. \<lbrakk> a \<in> D; b \<in> D; c \<in> D; le a b; le b c \<rbrakk> \<Longrightarrow> le a c"
-  shows "partial_order_on D le"
-unfolding partial_order_on_def refl_on_def antisym_on_def trans_on_def using assms by blast
-
-abbreviation partial_order :: "('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool"
-  where "partial_order f \<equiv> partial_order_on UNIV f"
-
-abbreviation refl :: "('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool"
-  where "refl \<equiv> refl_on UNIV"
-
-abbreviation antisym :: "('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool"
-  where "antisym \<equiv> antisym_on UNIV"
-
-abbreviation trans :: "('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool"
-  where "trans \<equiv> trans_on UNIV"
-
-lemma po_reflE:
-  assumes "partial_order_on D f"
-    and "a \<in> D"
-  shows "f a a"
-using assms unfolding partial_order_on_def refl_on_def by blast
-
-lemma po_antisymE:
-  assumes "partial_order_on D f"
-    and "a \<in> D"
-    and "b \<in> D"
-    and "f a b"
-    and "f b a"
-  shows "a = b"
-using assms unfolding partial_order_on_def antisym_on_def by blast
-
-lemma po_transE:
-  assumes "partial_order_on D f"
-    and "a \<in> D"
-    and "b \<in> D"
-    and "c \<in> D"
-    and "f a b"
-    and "f b c"
-  shows "f a c"
-using assms unfolding partial_order_on_def trans_on_def by blast
-
-class partial_order =
-  fixes less_eq :: "'a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool" (infix "\<sqsubseteq>" 50)
-  assumes po: "partial_order (\<sqsubseteq>)"
-begin
-
-lemma po_refl: "a \<sqsubseteq> a"
-  using po_reflE[OF po] by simp
-
-lemma po_antisym:
-  assumes "a \<sqsubseteq> b"
-    and "b \<sqsubseteq> a"
-  shows "a = b"
-  using po_antisymE[OF po] assms by simp
-
-lemma po_trans:
-  assumes "a \<sqsubseteq> b"
-    and "b \<sqsubseteq> c"
-  shows "a \<sqsubseteq> c"
-  using po_transE[OF po] assms by blast
-end
 
 subsection "定義 3.1.2"
 text "半順序集合 D 上の最小元（least element あるいは bottom）とは、次の条件を満たす元 \<bottom> \<in> D のことである。"
 text   "\<forall>a \<in> D (\<bottom> \<sqsubseteq> a)"
 
-definition bot_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool"
-  where "bot_on D le bot \<equiv> bot \<in> D \<and> (\<forall>a \<in> D. le bot a)"
-
-lemma bot_onI:
-  assumes "bot \<in> D"
-    and "\<And>d. d \<in> D \<Longrightarrow> le bot d"
-  shows "bot_on D le bot"
-unfolding bot_on_def using assms by blast
-
-lemma bot_onE:
-  assumes "bot_on D le bot"
-    and "d \<in> D"
-  shows bot_on_leE: "le bot d"
-    and bot_on_memE: "bot \<in> D"
-using assms unfolding bot_on_def by blast+
-
-class partial_order_bot = partial_order +
+class po_bot = po +
   fixes bot :: 'a ("\<bottom>")
-  assumes bot_on: "bot_on UNIV (\<sqsubseteq>) \<bottom>"
-begin
+  assumes bot_le: "\<And>a. \<bottom> \<sqsubseteq> a"
 
-lemma bot_least: "\<bottom> \<sqsubseteq> x"
-  using bot_on unfolding bot_on_def by blast
-
-end
 
 text "最小元と対になる概念として、半順序集合 D の最大元（greatest element あるいは top）とは、次の条件を満たす元 \<top> \<in> D である。"
 text   "\<forall>a \<in> D (a \<sqsubseteq> \<top>)"
 
-definition top_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool"
-  where "top_on D le top \<equiv> top \<in> D \<and> (\<forall>a \<in> D. le a top)"
-
-lemma top_onI:
-  assumes "top \<in> D"
-    and "\<And>a. a \<in> D \<Longrightarrow> le a top"
-  shows "top_on D le top"
-  unfolding top_on_def using assms by blast
-
-lemma top_onE:
-  assumes "top_on D le top"
-  shows top_on_leE: "\<And>a. a \<in> D \<Longrightarrow> le a top"
-    and top_on_memE: "top \<in> D"
-  using assms unfolding top_on_def by blast+
-
-class partial_order_top = partial_order +
+class po_top = po +
   fixes top :: 'a ("\<top>")
-  assumes top_on: "top_on UNIV (\<sqsubseteq>) \<top>"
+  assumes le_top: "\<And>a. a \<sqsubseteq> \<top>"
 begin
 
-lemma greatest_top: "x \<sqsubseteq> \<top>"
-  using top_on unfolding top_on_def by blast
-
-end
 
 subsection "定義 3.1.3"
 text "D を半順序集合、X を D の部分集合とする。元 d \<in> D について、"
 text   "\<forall>x \<in> X (x \<sqsubseteq> d)"
 text "のとき d は X の上界（upper bound）であるといい、X \<sqsubseteq> d と書く。"
 
-definition upper_bound_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool"
-  where "upper_bound_on D le X d \<equiv> d \<in> D \<and> X \<subseteq> D \<and> (\<forall>x \<in> X. le x d)"
+definition (in po) upper :: "'a set \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool" (infix "\<^sub>s\<sqsubseteq>" 51) \<comment> \<open>同じ文字の演算子があるので重複定義になることを避けた\<close>
+  where "X \<^sub>s\<sqsubseteq> d \<equiv> \<forall>x \<in> X. x \<sqsubseteq> d"
 
-lemma upper_bound_onI:
-  assumes "d \<in> D"
-    and "X \<subseteq> D"
-    and "\<And>x. x \<in> X \<Longrightarrow> le x d"
-  shows "upper_bound_on D le X d"
-unfolding upper_bound_on_def using assms by blast
-
-lemma upper_bound_onE:
-  assumes "upper_bound_on D le X d"
-  shows upper_bound_on_memE: "d \<in> D"
-    and upper_bound_on_subsetE: "X \<subseteq> D"
-    and upper_bound_on_leE: "\<And>x. x \<in> X \<Longrightarrow> le x d"
-using assms unfolding upper_bound_on_def by blast+
-
-abbreviation (in partial_order) upper_bound :: "'a set \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool" (infix "\<^sub>s\<sqsubseteq>" 51) \<comment> \<open>同じ文字の演算子があるので重複定義になることを避けた\<close>
-  where "upper_bound \<equiv> upper_bound_on UNIV (\<sqsubseteq>)"
-
-lemma (in partial_order) upper_boundI:
-  assumes "\<And>x. x \<in> X \<Longrightarrow> x \<sqsubseteq> d"
-  shows "X \<^sub>s\<sqsubseteq> d"
-unfolding upper_bound_on_def using assms by blast
-
-lemma (in partial_order) upper_boundE:
+lemma (in po) upperE:
   assumes "X \<^sub>s\<sqsubseteq> d"
     and "x \<in> X"
   shows "x \<sqsubseteq> d"
-using assms unfolding upper_bound_on_def by blast
+using assms unfolding upper_def by blast
+
+lemma (in po) upperI:
+  assumes "\<And>x. x \<in> X \<Longrightarrow> x \<sqsubseteq> d"
+  shows "X \<^sub>s\<sqsubseteq> d"
+unfolding upper_def using assms by blast
+
 
 text "また、d が X の上界のうち最小の元であるとき、d を X の上限（supremum）あるいは"
 text "最小上界（least upper bound）と呼ぶ。すなわち、X の上限は次の2つの条件を満たす元 d \<in> D のことである。"
 text   "X \<sqsubseteq> d, \<forall>a \<in> D (X \<sqsubseteq> a ならば d \<sqsubseteq> a)"
 
-definition supremum_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool"
-  where "supremum_on D le X d \<equiv> upper_bound_on D le X d \<and> (\<forall>a \<in> D. upper_bound_on D le X a \<longrightarrow> le d a)"
+definition (in po) supremum :: "'a set \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool"
+  where "supremum X d \<equiv> X \<^sub>s\<sqsubseteq> d \<and> (\<forall>a. X \<^sub>s\<sqsubseteq> a \<longrightarrow> d \<sqsubseteq> a)"
 
-lemma supremum_onI:
-  assumes "upper_bound_on D le X d"
-    and "\<And>a. upper_bound_on D le X a \<Longrightarrow> le d a"
-  shows "supremum_on D le X d"
-using assms unfolding supremum_on_def by blast
-
-lemma supremum_onE:
-  assumes "supremum_on D le X d"
-  shows supremum_on_upper_bound_onE: "upper_bound_on D le X d"
-    and supremum_on_leastE: "\<And>a. upper_bound_on D le X a \<Longrightarrow> le d a"
-    and supremum_on_memE: "d \<in> D"
-    and supremum_on_subsetE: "X \<subseteq> D"
-    and supremum_on_leE: "\<And>x. x \<in> X \<Longrightarrow> le x d"
-using assms unfolding supremum_on_def upper_bound_on_def by blast+
-
-abbreviation (in partial_order) supremum :: "'a set \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool"
-  where "supremum \<equiv> supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>)"
-
-lemma (in partial_order) supremumI:
+lemma (in po) supremumI:
   assumes "X \<^sub>s\<sqsubseteq> d"
     and "\<And>a. X \<^sub>s\<sqsubseteq> a \<Longrightarrow> d \<sqsubseteq> a"
   shows "supremum X d"
-unfolding supremum_on_def using assms by blast
+unfolding supremum_def using assms by blast
 
-lemma (in partial_order) supremumE:
+lemma (in po)
   assumes "supremum X d"
-  shows supremum_upper_boundE: "X \<^sub>s\<sqsubseteq> d"
+  shows supremum_upperE: "X \<^sub>s\<sqsubseteq> d"
     and supremum_leastE: "\<And>a. X \<^sub>s\<sqsubseteq> a \<Longrightarrow> d \<sqsubseteq> a"
-using assms unfolding supremum_on_def by blast+
+using assms unfolding supremum_def by blast+
+
 
 text "同様に上界および上限と対になる概念として、下界および下限が定義できる。元 d \<in> D について、"
 text   "\<forall>x \<in> X (d \<sqsubseteq> x)"
 text "のとき、d は X の下界（lower bound）であるといい、d \<sqsubseteq> X と書く。"
 text "また、d が X の下界のうち最大の元のとき、d を Xの下限（infimum）あるいは最大下界（greatest lower bound）と呼ぶ。"
 
-definition lower_bound_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> bool"
-  where "lower_bound_on D le d X \<equiv> d \<in> D \<and> X \<subseteq> D \<and> (\<forall>x \<in> X. le d x)"
+definition (in po) lower :: "'a \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> bool" (infix "\<sqsubseteq>\<^sub>s" 51) \<comment> \<open>同じ文字の演算子があるので重複定義になることを避けた\<close>
+  where "lower d X \<equiv> \<forall>x \<in> X. d \<sqsubseteq> x"
 
-lemma lower_bound_onI:
-  assumes "d \<in> D"
-    and "X \<subseteq> D"
-    and "\<And>x. x \<in> X \<Longrightarrow> le d x"
-  shows "lower_bound_on D le d X"
-unfolding lower_bound_on_def using assms by blast
-
-lemma lower_bound_onE:
-  assumes "lower_bound_on D le d X"
-  shows lower_bound_on_memE: "d \<in> D"
-    and lower_bound_on_subsetE: "X \<subseteq> D"
-    and lower_bound_on_leE: "\<And>x. x \<in> X \<Longrightarrow> le d x"
-using assms unfolding lower_bound_on_def by blast+
-
-abbreviation (in partial_order) lower_bound :: "'a \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> bool" (infix "\<sqsubseteq>\<^sub>s" 51) \<comment> \<open>同じ文字の演算子があるので重複定義になることを避けた\<close>
-  where "lower_bound \<equiv> lower_bound_on UNIV (\<sqsubseteq>)"
-
-lemma (in partial_order) lower_boundI:
+lemma (in po) lowerI:
   assumes "\<And>x. x \<in> X \<Longrightarrow> d \<sqsubseteq> x"
   shows "d \<sqsubseteq>\<^sub>s X"
-unfolding lower_bound_on_def using assms by blast
+unfolding lower_def using assms by blast
 
-lemma (in partial_order) lower_boundE:
+lemma (in po) lowerE:
   assumes "d \<sqsubseteq>\<^sub>s X"
     and "x \<in> X"
   shows "d \<sqsubseteq> x"
-using assms unfolding lower_bound_on_def by blast
+using assms unfolding lower_def by blast
 
-definition infimum_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> bool"
-  where "infimum_on D le d X \<equiv> lower_bound_on D le d X \<and> (\<forall>a. lower_bound_on D le a X \<longrightarrow> le a d)"
+definition (in po) infimum :: "'a set \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool"
+  where "infimum X d \<equiv> d \<sqsubseteq>\<^sub>s X \<and> (\<forall>x. x \<sqsubseteq>\<^sub>s X \<longrightarrow> x \<sqsubseteq> d)"
 
-lemma infimum_onI:
-  assumes "lower_bound_on D le d X"
-    and "\<And>a. lower_bound_on D le a X \<Longrightarrow> le a d"
-  shows "infimum_on D le d X"
-unfolding infimum_on_def using assms by blast
-
-lemma infimum_onE:
-  assumes "infimum_on D le d X"
-  shows infimum_on_lower_bound_onE: "lower_bound_on D le d X"
-    and infimum_on_greatestE: "\<And>a. lower_bound_on D le a X \<Longrightarrow> le a d"
-    and infimum_on_memE: "d \<in> D"
-    and infimum_on_subsetE: "X \<subseteq> D"
-    and infimum_on_leE: "\<And>x. x \<in> X \<Longrightarrow> le d x"
-using assms unfolding infimum_on_def lower_bound_on_def by blast+
-
-abbreviation (in partial_order) infimum :: "'a \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> bool"
-  where "infimum \<equiv> infimum_on UNIV (\<sqsubseteq>)"
-
-lemma (in partial_order) infimumI:
+lemma (in po) infimumI:
   assumes "d \<sqsubseteq>\<^sub>s X"
     and "\<And>a. a \<sqsubseteq>\<^sub>s X \<Longrightarrow> a \<sqsubseteq> d"
-  shows "infimum d X"
-unfolding infimum_on_def using assms by blast
+  shows "infimum X d"
+unfolding infimum_def using assms by blast
 
-lemma (in partial_order) infimumE:
-  assumes "infimum d X"
-  shows infimum_lower_boundE: "d \<sqsubseteq>\<^sub>s X"
+lemma (in po)
+  assumes "infimum X d"
+  shows infimum_lowerE: "d \<sqsubseteq>\<^sub>s X"
     and infimum_greatestE: "\<And>a. a \<sqsubseteq>\<^sub>s X \<Longrightarrow> a \<sqsubseteq> d"
-using assms unfolding infimum_on_def by blast+
+using assms unfolding infimum_def by blast+
 
 
 text "半順序集合 D の部分集合 X について、常に X の上限が存在するとは限らないが、存在するとすれば唯一である。その元を \<squnion>X で表す。"
-definition the_supremum_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> 'a"
-  where "the_supremum_on D f X \<equiv> (THE d. supremum_on D f X d)"
 
-abbreviation (in partial_order) Sup :: "'a set \<Rightarrow> 'a" ("\<^bold>\<squnion> _" [52] 52)
-  where "Sup \<equiv> the_supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>)"
-
-lemma supremum_on_uniq:
+lemma (in po) supremum_uniq:
   fixes a b :: 'a
-  assumes po: "partial_order_on D le"
-    and sup_a: "supremum_on D le X a"
-    and sup_b: "supremum_on D le X b"
+  assumes sup_a: "supremum X a"
+    and sup_b: "supremum X b"
   shows "b = a"
 proof -
-  have a_mem: "a \<in> D" and b_mem: "b \<in> D" using supremum_on_memE sup_a sup_b by fastforce+
-  show ?thesis using po b_mem a_mem proof (rule po_antisymE)
-    show "le a b" using sup_a proof (rule supremum_on_leastE)
-      show "upper_bound_on D le X b" using sup_b by (rule supremum_on_upper_bound_onE)
+  show ?thesis proof (rule antisym)
+    show "a \<sqsubseteq> b" using sup_a proof (rule supremum_leastE)
+      show "X \<^sub>s\<sqsubseteq> b" using sup_b by (rule supremum_upperE)
     qed
   next
-    show "le b a" using sup_b proof (rule supremum_on_leastE)
-      show "upper_bound_on D le X a" using sup_a by (rule supremum_on_upper_bound_onE)
+    show "b \<sqsubseteq> a" using sup_b proof (rule supremum_leastE)
+      show "X \<^sub>s\<sqsubseteq> a" using sup_a by (rule supremum_upperE)
     qed
   qed
 qed
 
-lemma (in partial_order) supremum_uniq:
-  assumes sup_a: "supremum X a"
-    and sup_b: "supremum X b"
-  shows "b = a"
-using po sup_a sup_b by (rule supremum_on_uniq)
+definition (in po) Sup :: "'a set \<Rightarrow> 'a" ("\<^bold>\<squnion> _" [52] 52)
+  where "\<^bold>\<squnion>X \<equiv> (THE x. supremum X x)"
 
-lemma (in partial_order) Sup_eq:
+lemma (in po) Sup_eq:
   assumes "supremum X a"
   shows "\<^bold>\<squnion>X = a"
-unfolding the_supremum_on_def using assms proof (rule the_equality)
+unfolding Sup_def using assms proof (rule the_equality)
   show "\<And>d. supremum X d \<Longrightarrow> d = a" by (rule supremum_uniq[OF assms])
 qed
 
 
 text "同様に、X の下限が存在すれば唯一なので、その元を \<sqinter>X で表す。"
-definition the_infimum_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> 'a"
-  where "the_infimum_on D f X \<equiv> (THE d. infimum_on D f d X)"
 
-abbreviation (in partial_order) Inf :: "'a set \<Rightarrow> 'a" ("\<^bold>\<sqinter> _" [52] 52)
-  where "Inf \<equiv> the_infimum_on UNIV (\<sqsubseteq>)"
-
-lemma infimum_on_uniq:
+lemma infimum_uniq:
   fixes a b :: 'a
-  assumes po: "partial_order_on D le"
-    and inf_a: "infimum_on D le a X"
-    and inf_b: "infimum_on D le b X"
+  assumes inf_a: "infimum X a"
+    and inf_b: "infimum X b"
   shows "b = a"
-proof -
-  have a_mem: "a \<in> D" and b_mem: "b \<in> D" using infimum_on_memE inf_a inf_b by fastforce+
-  show ?thesis using po b_mem a_mem proof (rule po_antisymE)
-    show "le b a" using inf_a proof (rule infimum_on_greatestE)
-      show "lower_bound_on D le b X" using inf_b by (rule infimum_on_lower_bound_onE)
-    qed
-  next
-    show "le a b" using inf_b proof (rule infimum_on_greatestE)
-      show "lower_bound_on D le a X" using inf_a by (rule infimum_on_lower_bound_onE)
-    qed
+proof (rule antisym)
+  show "b \<sqsubseteq> a" using inf_a proof (rule infimum_greatestE)
+    show "b \<sqsubseteq>\<^sub>s X" using inf_b by (rule infimum_lowerE)
+  qed
+next
+  show "a \<sqsubseteq> b" using inf_b proof (rule infimum_greatestE)
+    show "a \<sqsubseteq>\<^sub>s X" using inf_a by (rule infimum_lowerE)
   qed
 qed
 
-lemma (in partial_order) infimum_uniq:
-  assumes inf_a: "infimum a X"
-    and inf_b: "infimum b X"
-  shows "b = a"
-using po inf_a inf_b by (rule infimum_on_uniq)
+definition (in po) Inf :: "'a set \<Rightarrow> 'a" ("\<^bold>\<sqinter> _" [52] 52)
+  where "\<^bold>\<sqinter>X \<equiv> (THE x. infimum X x)"
 
-lemma (in partial_order) Inf_eq:
-  assumes "infimum a X"
+lemma (in po) Inf_eq:
+  assumes "infimum X a"
   shows "\<^bold>\<sqinter>X = a"
-unfolding the_infimum_on_def using assms proof (rule the_equality)
+unfolding Inf_def using assms proof (rule the_equality)
   show "\<And>d. infimum d X \<Longrightarrow> d = a" using infimum_uniq[OF assms] .
 qed
 
@@ -404,7 +205,7 @@ qed
 lemma le_Sup:
   assumes "x \<in> X"
   shows "x \<sqsubseteq> \<^bold>\<squnion> X"
-  using Sup_eq assms ex_supremum supremum_on_upper_bound_onE upper_bound_on_leE by metis
+  using Sup_eq assms ex_supremum supremum_on_upper_onE upper_on_leE by metis
 
 lemma least_Sup:
   assumes "X \<^sub>s\<sqsubseteq> b"
@@ -424,7 +225,7 @@ proof standard
   next
     fix a
     show "\<^bold>\<squnion> {} \<sqsubseteq> a" proof (rule least_Sup)
-      show "{} \<^sub>s\<sqsubseteq> a " unfolding upper_bound_on_def by simp
+      show "{} \<^sub>s\<sqsubseteq> a " unfolding upper_on_def by simp
     qed
   qed
 qed
@@ -449,25 +250,25 @@ subsection "定義 3.1.5"
 text "半順序集合 D の元の列 a0 \<sqsubseteq> a1 \<sqsubseteq> a2 \<sqsubseteq> \<dots> を \<omega> 鎖（\<omega>-chain）と呼ぶ。"
 text "すなわち、列 (a0, a1, a2, \<dots>) は自然数の集合と1対1に対応し、i \<le> j ならば ai \<sqsubseteq> aj である。"
 
-definition omega_chain_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> (nat \<Rightarrow> 'a) \<Rightarrow> bool"
-  where "omega_chain_on D le f \<equiv> partial_order_on D le \<and> (\<forall>n. f n \<in> D) \<and> (\<forall>i j. i \<le> j \<longrightarrow> le (f i) (f j))"
+definition omega_chain_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> (nat \<Rightarrow> 'a) \<Rightarrow> bool"
+  where "omega_chain_on D eq le f \<equiv> partial_order_on D eq le \<and> (\<forall>n. f n \<in> D) \<and> (\<forall>i j. i \<le> j \<longrightarrow> le (f i) (f j))"
 
 lemma omega_chain_onI:
-  assumes "partial_order_on D le"
+  assumes "partial_order_on D eq le"
     and "\<And>n. f n \<in> D"
     and "\<And>i j. i \<le> j \<Longrightarrow> le (f i) (f j)"
-  shows "omega_chain_on D le f"
+  shows "omega_chain_on D eq le f"
 unfolding omega_chain_on_def using assms by blast
 
 lemma omega_chain_onE:
-  assumes "omega_chain_on D le f"
-  shows omega_chain_on_poE: "partial_order_on D le"
+  assumes "omega_chain_on D eq le f"
+  shows omega_chain_on_poE: "partial_order_on D eq le"
     and omega_chain_on_ranE: "\<And>n. f n \<in> D"
     and omega_chain_on_leE: "\<And>i j. i \<le> j \<Longrightarrow> le (f i) (f j)"
 using assms unfolding omega_chain_on_def by blast+
 
 abbreviation (in partial_order) omega_chain :: "(nat \<Rightarrow> 'a) \<Rightarrow> bool"
-  where "omega_chain \<equiv> omega_chain_on UNIV (\<sqsubseteq>)"
+  where "omega_chain \<equiv> omega_chain_on UNIV (=) (\<sqsubseteq>)"
 
 
 subsection "定義 3.1.6"
@@ -475,52 +276,52 @@ text "半順序集合 D の空でない部分集合 X で、"
 text   "\<forall>a \<in> X \<forall>b \<in> X \<exists>c \<in> X (a \<sqsubseteq> c かつ b \<sqsubseteq> c)"
 text "が成り立つとき、X は有向集合（directed set）であるという。"
 
-definition directed_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> bool"
-  where "directed_on D le X \<equiv> partial_order_on D le \<and> X \<subseteq> D \<and> X \<noteq> {} \<and> (\<forall>a \<in> X. \<forall>b \<in> X. \<exists>c \<in> X. le a c \<and> le b c)"
+definition directed_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'a set \<Rightarrow> bool"
+  where "directed_on D eq le X \<equiv> partial_order_on D eq le \<and> X \<subseteq> D \<and> X \<noteq> {} \<and> (\<forall>a \<in> X. \<forall>b \<in> X. \<exists>c \<in> X. le a c \<and> le b c)"
 
 lemma directed_onI:
-  assumes "partial_order_on D le"
+  assumes "partial_order_on D eq le"
     and "X \<subseteq> D"
     and "X \<noteq> {}"
     and "\<And>a b. \<lbrakk> a \<in> X; b \<in> X \<rbrakk> \<Longrightarrow> \<exists>c \<in> X. le a c \<and> le b c"
-  shows "directed_on D le X"
+  shows "directed_on D eq le X"
 unfolding directed_on_def using assms by blast
 
 lemma directed_onE:
-  assumes "directed_on D le X"
-  shows directed_on_poE: "partial_order_on D le"
+  assumes "directed_on D eq le X"
+  shows directed_on_poE: "partial_order_on D eq le"
     and directed_on_subsetE: "X \<subseteq> D"
     and directed_on_nemptyE: "X \<noteq> {}"
     and directed_on_exE: "\<And>a b. \<lbrakk> a \<in> X; b \<in> X \<rbrakk> \<Longrightarrow> \<exists>c \<in> X. le a c \<and> le b c"
 using assms unfolding directed_on_def by blast+
 
 abbreviation (in partial_order) directed :: "'a set \<Rightarrow> bool"
-  where "directed \<equiv> directed_on UNIV (\<sqsubseteq>)"
+  where "directed \<equiv> directed_on UNIV (=) (\<sqsubseteq>)"
 
 
 subsection "定義 3.1.7"
 text "次の2つの条件を満たす半順序集合 D を完備半順序集合（complete partially ordered set）と呼ぶ。"
 text "(1) D は最小元をもつ。"
 text "(2) D は任意の有向部分集合 X について、X の上限 \<squnion> X \<in> D が存在する。"
-definition cpo_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool"
-  where "cpo_on D le \<equiv> partial_order_on D le \<and> (\<exists>a. bot_on D le a) \<and> (\<forall>X. directed_on D le X \<longrightarrow> (\<exists>x \<in> D. supremum_on D le X x))"
+definition cpo_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool"
+  where "cpo_on D eq le \<equiv> partial_order_on D eq le \<and> (\<exists>a. bot_on D le a) \<and> (\<forall>X. directed_on D eq le X \<longrightarrow> (\<exists>x \<in> D. supremum_on D le X x))"
 
 lemma cpo_onI:
-  assumes "partial_order_on D le"
+  assumes "partial_order_on D eq le"
     and "bot_on D le a"
-    and "\<And>X. directed_on D le X \<Longrightarrow> \<exists>x \<in> D. supremum_on D le X x"
-  shows "cpo_on D le"
+    and "\<And>X. directed_on D eq le X \<Longrightarrow> \<exists>x \<in> D. supremum_on D le X x"
+  shows "cpo_on D eq le"
 unfolding cpo_on_def using assms by blast
 
 lemma cpo_onE:
-  assumes "cpo_on D le"
-  shows cpo_on_poE: "partial_order_on D le"
+  assumes "cpo_on D eq le"
+  shows cpo_on_poE: "partial_order_on D eq le"
     and cpo_on_bot_onE: "\<exists>a. bot_on D le a"
-    and cpo_on_exE: "\<And>X. directed_on D le X \<Longrightarrow> \<exists>x \<in> D. supremum_on D le X x"
+    and cpo_on_exE: "\<And>X. directed_on D eq le X \<Longrightarrow> \<exists>x \<in> D. supremum_on D le X x"
 using assms unfolding cpo_on_def by blast+
 
 class cpo = partial_order_bot +
-  assumes cpo_on: "cpo_on UNIV (\<sqsubseteq>)"
+  assumes cpo_on: "cpo_on UNIV (=) (\<sqsubseteq>)"
 begin
 lemma directed: "directed X \<longleftrightarrow> (X \<noteq> {} \<and> (\<forall>a \<in> X. \<forall>b \<in> X. \<exists>c \<in> X. a \<sqsubseteq> c \<and> b \<sqsubseteq> c))"
   unfolding directed_on_def using po by blast
@@ -548,7 +349,7 @@ text "この半順序における [S \<rightharpoonup> T] の最小元は空集�
 lemma bot_on_graph: "bot_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) {}"
   unfolding bot_on_def less_eq_graph_def graph_def single_valued_def by blast
 
-lemma po_on_graph: "partial_order_on {R. graph R} ((\<sqsubseteq>\<^sub>g) :: ('a \<times> 'b) set \<Rightarrow> ('a \<times> 'b) set \<Rightarrow> bool)" proof (rule partial_order_onI)
+lemma po_on_graph: "partial_order_on {R. graph R} (=) ((\<sqsubseteq>\<^sub>g) :: ('a \<times> 'b) set \<Rightarrow> ('a \<times> 'b) set \<Rightarrow> bool)" proof (rule partial_order_onI)
   fix R :: "('a \<times> 'b) set"
   show "R \<sqsubseteq>\<^sub>g R" unfolding less_eq_graph_def by (rule order.refl)
 next
@@ -563,13 +364,13 @@ qed
 
 text "また F を [S \<rightharpoonup> T] の有向部分集合とすると、F の上限は \<Union>F である。"
 lemma graph_UnI:
-  assumes directed_on: "directed_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F"
+  assumes directed_on: "directed_on {R. graph R} (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F"
   shows "graph (\<Union>F)"
 using directed_on proof (rule contrapos_pp)
   assume "\<not> graph (\<Union> F)"
   then obtain a b c where mem1_Un: "(a, b) \<in> \<Union>F" and mem2_Un: "(a, c) \<in> \<Union>F" and neq: "b \<noteq> c" unfolding graph_def single_valued_def by blast
   obtain R1 R2 where mem1_R1: "(a, b) \<in> R1" and R1_mem: "R1 \<in> F" and mem2_R2: "(a, c) \<in> R2" and R2_mem: "R2 \<in> F" using mem1_Un mem2_Un by blast
-  show "\<not> directed_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F" unfolding directed_on_def de_Morgan_conj ball_simps bex_simps proof (intro disjI2 bexI)
+  show "\<not> directed_on {R. graph R} (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F" unfolding directed_on_def de_Morgan_conj ball_simps bex_simps proof (intro disjI2 bexI)
     show "\<forall>x\<in>F. \<not> R1 \<sqsubseteq>\<^sub>g x \<or> \<not> R2 \<sqsubseteq>\<^sub>g x" unfolding less_eq_graph_def proof (intro ballI)
       fix x
       assume "x \<in> F"
@@ -587,10 +388,10 @@ qed
 text "また F を [S \<rightharpoonup> T] の有向部分集合とすると、F の上限は \<Union>F である。"
 lemma supremum_on_graph:
   fixes F :: "('a \<times> 'b) set set"
-  assumes directed_on: "directed_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F"
+  assumes directed_on: "directed_on {R. graph R} (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F"
   shows "supremum_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F (\<Union>F)"
 proof (rule supremum_onI)
-  show "upper_bound_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F (\<Union>F)" proof (rule upper_bound_onI)
+  show "upper_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F (\<Union>F)" proof (rule upper_onI)
     show "\<Union> F \<in> {R. graph R}" using graph_UnI[OF directed_on] by blast
   next
     show "F \<subseteq> {R. graph R}" using graph_UnI[OF directed_on] unfolding graph_def using single_valued_subset[where ?s="\<Union> F"] by blast
@@ -601,22 +402,22 @@ proof (rule supremum_onI)
   qed
 next
   fix a
-  assume upper_a: "upper_bound_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F a"
+  assume upper_a: "upper_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) F a"
   show "\<Union>F \<sqsubseteq>\<^sub>g a" unfolding less_eq_graph_def proof (rule Sup_least)
     fix x
     assume x_mem: "x \<in> F"
-    show "x \<subseteq> a" using upper_bound_on_leE[OF upper_a x_mem] unfolding less_eq_graph_def .
+    show "x \<subseteq> a" using upper_on_leE[OF upper_a x_mem] unfolding less_eq_graph_def .
   qed
 qed
 
-lemma cpo_on_graph: "cpo_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g)"
+lemma cpo_on_graph: "cpo_on {R. graph R} (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>g)"
 proof (rule cpo_onI)
-  show "partial_order_on {R. graph R} ((\<sqsubseteq>\<^sub>g) :: ('a \<times> 'b) set \<Rightarrow> ('a \<times> 'b) set \<Rightarrow> bool)" by (rule po_on_graph)
+  show "partial_order_on {R. graph R} (=) ((\<sqsubseteq>\<^sub>g) :: ('a \<times> 'b) set \<Rightarrow> ('a \<times> 'b) set \<Rightarrow> bool)" by (rule po_on_graph)
 next
   show "bot_on {R. graph R} ((\<sqsubseteq>\<^sub>g) :: ('a \<times> 'b) set \<Rightarrow> ('a \<times> 'b) set \<Rightarrow> bool) {}" by (rule bot_on_graph)
 next
   fix X :: "('a \<times> 'b) set set"
-  assume directed_on_X: "directed_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) X"
+  assume directed_on_X: "directed_on {R. graph R} (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>g) X"
   show "\<exists>x\<in>{R. graph R}. supremum_on {R. graph R} (\<sqsubseteq>\<^sub>g) X x" using supremum_on_graph[OF directed_on_X] proof
     show "\<Union> X \<in> {R. graph R}" proof
       show "graph (\<Union> X)" using directed_on_X by (rule graph_UnI)
@@ -632,9 +433,9 @@ definition less_eq_option :: "('a option) \<Rightarrow> ('a option) \<Rightarrow
   where "a \<sqsubseteq>\<^sub>o b \<equiv> a = None \<or> a = b"  
 
 text "と定義した半順序 \<sqsubseteq> に関して cpo をなす。このような cpo を特に平坦 cpo（flat cpo）と呼ぶ。"
-lemma cpo_on_option: "cpo_on (UNIV :: 'a option set) (\<sqsubseteq>\<^sub>o)"
+lemma cpo_on_option: "cpo_on (UNIV :: 'a option set) (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>o)"
 proof (rule cpo_onI)
-  show "partial_order ((\<sqsubseteq>\<^sub>o) :: ('a option) \<Rightarrow> ('a option) \<Rightarrow> bool)" proof (rule partial_order_onI)
+  show "partial_order (=) ((\<sqsubseteq>\<^sub>o) :: ('a option) \<Rightarrow> ('a option) \<Rightarrow> bool)" proof (rule partial_order_onI)
     fix a :: "'a option"
     show "a \<sqsubseteq>\<^sub>o a" unfolding less_eq_option_def by simp
   next
@@ -653,7 +454,7 @@ next
   qed
 next
   fix X :: "'a option set"
-  assume directed_on: "directed_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>o) X"
+  assume directed_on: "directed_on UNIV (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>o) X"
   have "(\<exists>x. X = {x}) \<or> (\<exists>x. X = {None, Some x})" proof -
     obtain x1 where x1_mem: "x1 \<in> X" using directed_on_nemptyE[OF directed_on] by blast
     show "(\<exists>x. X = {x}) \<or> (\<exists>x. X = {None, Some x})" proof (cases "X = {x1}")
@@ -690,12 +491,12 @@ next
   thus "\<exists>x\<in>UNIV. supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>o) X x" proof auto
     fix x :: "'a option"
     show "\<exists>y. supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>o) {x} y" proof
-      show "supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>o) {x} x" unfolding supremum_on_def upper_bound_on_def less_eq_option_def by blast
+      show "supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>o) {x} x" unfolding supremum_on_def upper_on_def less_eq_option_def by blast
     qed
   next
     fix x :: 'a
     show "\<exists>y. supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>o) {None, Some x} y" proof
-      show "supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>o) {None, Some x} (Some x)" unfolding supremum_on_def upper_bound_on_def less_eq_option_def by blast
+      show "supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>o) {None, Some x} (Some x)" unfolding supremum_on_def upper_on_def less_eq_option_def by blast
     qed
   qed
 qed
@@ -707,9 +508,9 @@ text   "        { \<bottom>    (f(x) が未定義)"
 definition less_eq_partial_fun :: "('a \<Rightarrow> 'b option) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b option) \<Rightarrow> bool" (infix "\<sqsubseteq>\<^sub>f" 53)
   where "f \<sqsubseteq>\<^sub>f g \<equiv> \<forall>x y. f x = Some y \<longrightarrow> g x = Some y"
 
-lemma cpo_on_partial_fun: "cpo_on (UNIV :: ('a \<Rightarrow> 'b option) set) (\<sqsubseteq>\<^sub>f)"
+lemma cpo_on_partial_fun: "cpo_on (UNIV :: ('a \<Rightarrow> 'b option) set) (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>f)"
 proof (rule cpo_onI)
-  show "partial_order ((\<sqsubseteq>\<^sub>f) :: ('a \<Rightarrow> 'b option) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b option) \<Rightarrow> bool)" proof (rule partial_order_onI)
+  show "partial_order (=) ((\<sqsubseteq>\<^sub>f) :: ('a \<Rightarrow> 'b option) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b option) \<Rightarrow> bool)" proof (rule partial_order_onI)
     fix f :: "'a \<Rightarrow> 'b option"
     show "f \<sqsubseteq>\<^sub>f f" unfolding less_eq_partial_fun_def by blast
   next
@@ -746,11 +547,11 @@ next
   qed
 next
   fix X :: "('a \<Rightarrow> 'b option) set"
-  assume directed_on: "directed_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>f) X"
+  assume directed_on: "directed_on UNIV (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>f) X"
   let ?m = "\<lambda>x. if (\<exists>f \<in> X. \<exists>y. f x = Some y) then Some (THE y. \<exists>f \<in> X. f x = Some y) else None"
   show "\<exists>x\<in>UNIV. supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>f) X x" proof
     show "supremum_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>f) X ?m" proof (rule supremum_onI)
-      show "upper_bound_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>f) X ?m" using UNIV_I subset_UNIV proof (rule upper_bound_onI)
+      show "upper_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>f) X ?m" using UNIV_I subset_UNIV proof (rule upper_onI)
         fix f1
         assume f1_mem: "f1 \<in> X"
         show "f1 \<sqsubseteq>\<^sub>f ?m" unfolding less_eq_partial_fun_def using f1_mem proof auto
@@ -771,7 +572,7 @@ next
       qed
     next
       fix f1
-      assume upper_f1: "upper_bound_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>f) X f1"
+      assume upper_f1: "upper_on UNIV (\<sqsubseteq>\<^sub>f) X f1"
       show "?m \<sqsubseteq>\<^sub>f f1" unfolding less_eq_partial_fun_def proof auto
         fix f2 x y
         assume f2_mem: "f2 \<in> X"
@@ -787,7 +588,7 @@ next
           show "y' = y" using directed_on_exE[OF directed_on f2_mem f3_mem] unfolding less_eq_partial_fun_def
             by (metis f2_x_eq f3_x_eq option.inject)
         qed
-        have "f2 \<sqsubseteq>\<^sub>f f1" using upper_f1 f2_mem by (rule upper_bound_on_leE)
+        have "f2 \<sqsubseteq>\<^sub>f f1" using upper_f1 f2_mem by (rule upper_on_leE)
         thus "f1 x = Some (THE y. \<exists>f\<in>X. f x = Some y)" unfolding THE_eq less_eq_partial_fun_def using f2_x_eq by blast
       qed
     qed
@@ -815,12 +616,12 @@ definition less_eq_range :: "real set \<Rightarrow> real set \<Rightarrow> bool"
 
 text "と定義した半順序に関して cpo をなす。"
 lemma directed_on_minusI:
-  assumes directed_on: "directed_on D le X"
+  assumes directed_on: "directed_on D (=) le X"
     and bot_on: "bot_on D le b"
     and neq: "X \<noteq> {b}"
-  shows "directed_on D le (X - {b})"
+  shows "directed_on D (=) le (X - {b})"
 proof (rule directed_onI)
-  show "partial_order_on D le" using directed_on by (rule directed_on_poE)
+  show "partial_order_on D (=) le" using directed_on by (rule directed_on_poE)
 next
   show "X - {b} \<subseteq> D" using directed_on_subsetE[OF directed_on] by blast
 next
@@ -848,7 +649,7 @@ next
   show "UNIV \<in> I\<^sub>R" unfolding I\<^sub>R_def by blast
 qed
 
-lemma po_on_range: "partial_order_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r)"
+lemma po_on_range: "partial_order_on I\<^sub>R (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>r)"
 proof (rule partial_order_onI)
   fix a
   show "a \<sqsubseteq>\<^sub>r a" unfolding less_eq_range_def by (rule order.refl)
@@ -864,14 +665,14 @@ next
   show "a \<sqsubseteq>\<^sub>r c" using b_le_c a_le_b unfolding less_eq_range_def by (rule order.trans)
 qed
 
-lemma cpo_on_range: "cpo_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r)"
+lemma cpo_on_range: "cpo_on I\<^sub>R (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>r)"
 proof (rule cpo_onI)
-  show "partial_order_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r)" by (rule po_on_range)
+  show "partial_order_on I\<^sub>R (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>r)" by (rule po_on_range)
 next
   show "bot_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r) UNIV" by (rule bot_on_range)
 next
   fix X
-  assume directed_on: "directed_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r) X"
+  assume directed_on: "directed_on I\<^sub>R (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>r) X"
   have In_X_mem: "\<Inter> X \<in> I\<^sub>R" proof -
     have 1: "\<Inter> X = UNIV \<or> (\<exists>a b. \<Inter> X = range a b \<and> a \<le> b)" proof (cases "X = {UNIV}")
       case X_eq: True
@@ -880,14 +681,14 @@ next
       qed
     next
       case X_neq: False
-      have ex_range: "\<And>X. \<lbrakk> directed_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r) X; X \<noteq> {UNIV} \<rbrakk> \<Longrightarrow> \<exists>a b. \<Inter> X = range a b \<and> a \<le> b"
+      have ex_range: "\<And>X. \<lbrakk> directed_on I\<^sub>R (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>r) X; X \<noteq> {UNIV} \<rbrakk> \<Longrightarrow> \<exists>a b. \<Inter> X = range a b \<and> a \<le> b"
         sorry \<comment> \<open>次を仮定してもなお解けなかった: UNIV の singleton でなければ最大元と最小元が存在する\<close>
       show ?thesis proof (rule disjI2; cases "UNIV \<in> X")
         case UNIV_mem: True
         let ?X = "X - {UNIV}"
         have Int_X_eq: "\<Inter> X = \<Inter> ?X" by blast
         have "\<exists>a b. \<Inter> ?X = range a b \<and> a \<le> b" proof (rule ex_range)
-          show "directed_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r) ?X" using directed_on bot_on_range X_neq by (rule directed_on_minusI)
+          show "directed_on I\<^sub>R (=) (\<sqsubseteq>\<^sub>r) ?X" using directed_on bot_on_range X_neq by (rule directed_on_minusI)
         next
           show "X - {UNIV} \<noteq> {UNIV}" by blast
         qed
@@ -909,7 +710,7 @@ next
   qed
   show "\<exists>x\<in>I\<^sub>R. supremum_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r) X x" proof
     show "supremum_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r) X (\<Inter>X)" proof (rule supremum_onI)
-      show "upper_bound_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r) X (\<Inter>X)" proof (rule upper_bound_onI)
+      show "upper_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r) X (\<Inter>X)" proof (rule upper_onI)
         have "\<And>x y. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X \<rbrakk> \<Longrightarrow> \<exists>z \<in> X. z \<subseteq> x \<and> z \<subseteq> y" using directed_on_exE[OF directed_on] unfolding less_eq_range_def by blast
         show "\<Inter>X \<in> I\<^sub>R" by (rule In_X_mem)
       next
@@ -921,9 +722,9 @@ next
       qed
     next
       fix a
-      assume upper_a: "upper_bound_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r) X a"
+      assume upper_a: "upper_on I\<^sub>R (\<sqsubseteq>\<^sub>r) X a"
       show "\<Inter>X \<sqsubseteq>\<^sub>r a" unfolding less_eq_range_def
-        by (meson Inter_greatest less_eq_range_def upper_a upper_bound_on_def)
+        by (meson Inter_greatest less_eq_range_def upper_a upper_on_def)
     qed
   next
     show "\<Inter>X \<in> I\<^sub>R" by (rule In_X_mem)
@@ -973,12 +774,12 @@ fun a_3_1_12 :: "(nat \<Rightarrow> 'a) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rig
 
 lemma
   fixes D :: "'a set"
-  assumes po: "partial_order_on D le"
-  shows "(\<forall>X. countable X \<longrightarrow> directed_on D le X \<longrightarrow> (\<exists>x. supremum_on D le X x)) \<longleftrightarrow> (\<forall>f. omega_chain_on D le f \<longrightarrow> (\<exists>x. supremum_on D le {f n|n. True} x))"
+  assumes po: "partial_order_on D eq le"
+  shows "(\<forall>X. countable X \<longrightarrow> directed_on D eq le X \<longrightarrow> (\<exists>x. supremum_on D le X x)) \<longleftrightarrow> (\<forall>f. omega_chain_on D eq le f \<longrightarrow> (\<exists>x. supremum_on D le {f n|n. True} x))"
 proof (intro iffI allI impI)
   fix f :: "nat \<Rightarrow> 'a"
-  assume 1[rule_format]: "\<forall>X. countable X \<longrightarrow> directed_on D le X \<longrightarrow> (\<exists>x. supremum_on D le X x)"
-    and omega_chain_on: "omega_chain_on D le f"
+  assume 1[rule_format]: "\<forall>X. countable X \<longrightarrow> directed_on D eq le X \<longrightarrow> (\<exists>x. supremum_on D le X x)"
+    and omega_chain_on: "omega_chain_on D eq le f"
   have "\<And>i j. i \<le> j \<Longrightarrow> le (f i) (f j)" using omega_chain_on by (rule omega_chain_on_leE)
   show "\<exists>x. supremum_on D le {f n|n. True} x" proof (rule 1)
     show "countable {f n |n. True}" proof (rule countableI)
@@ -992,7 +793,7 @@ proof (intro iffI allI impI)
       qed
     qed
   next
-    show "directed_on D le {f n |n. True}" using po proof (rule directed_onI)
+    show "directed_on D eq le {f n |n. True}" using po proof (rule directed_onI)
       show "{f n |n. True} \<subseteq> D" using omega_chain_on_ranE[OF omega_chain_on] by blast
     next
       show "{f n |n. True} \<noteq> {}" by blast
@@ -1017,9 +818,9 @@ proof (intro iffI allI impI)
   qed
 next
   fix X
-  assume ex_sup[rule_format]: "\<forall>f. omega_chain_on D le f \<longrightarrow> (\<exists>x. supremum_on D le {f n |n. True} x)"
+  assume ex_sup[rule_format]: "\<forall>f. omega_chain_on D eq le f \<longrightarrow> (\<exists>x. supremum_on D le {f n |n. True} x)"
     and countable: "countable X"
-    and directed_on: "directed_on D le X"
+    and directed_on: "directed_on D eq le X"
   obtain x where x_mem_X: "\<And>n :: nat. x n \<in> X" and surj_on: "\<And>y. y \<in> X \<Longrightarrow> \<exists>n. x n = y" using directed_on_nemptyE[OF directed_on]
     by (metis countable from_nat_into from_nat_into_surj)
   have x_mem_D: "\<And>n. x n \<in> D" using x_mem_X directed_on_subsetE[OF directed_on] by blast
@@ -1042,7 +843,7 @@ next
     qed
   qed
   have a_mem_D: "\<And>n. ?a n \<in> D" using a_mem_X directed_on_subsetE[OF directed_on] by blast
-  have omega_chain_a: "omega_chain_on D le ?a" using po proof (rule omega_chain_onI)
+  have omega_chain_a: "omega_chain_on D eq le ?a" using po proof (rule omega_chain_onI)
     fix n
     show "?a n \<in> D" by (rule a_mem_D)
   next
@@ -1069,7 +870,7 @@ next
   qed
   obtain as where sup_as: "supremum_on D le {?a n| n. True} as" using ex_sup[OF omega_chain_a] by blast
   have "supremum_on D le X as" proof (rule supremum_onI)
-    show "upper_bound_on D le X as" using supremum_on_memE[OF sup_as] directed_on_subsetE[OF directed_on] proof (rule upper_bound_onI)
+    show "upper_on D le X as" using supremum_on_memE[OF sup_as] directed_on_subsetE[OF directed_on] proof (rule upper_onI)
       fix y
       assume "y \<in> X"
       then obtain n where y_eq: "y = x n" using surj_on by blast
@@ -1095,15 +896,15 @@ next
     qed
   next
     fix a
-    assume upper_a: "upper_bound_on D le X a"
+    assume upper_a: "upper_on D le X a"
     show "le as a" using sup_as proof (rule supremum_on_leastE)
-      show "upper_bound_on D le {?a n |n. True} a" using upper_bound_on_memE[OF upper_a] proof (rule upper_bound_onI)
+      show "upper_on D le {?a n |n. True} a" using upper_on_memE[OF upper_a] proof (rule upper_onI)
         show "{?a n| n. True} \<subseteq> D" using a_mem_D by blast
       next
         fix an
         assume "an \<in> {?a n |n. True}"
         then obtain n where an_eq: "an = ?a n" by blast
-        show "le an a" unfolding an_eq using upper_a proof (rule upper_bound_on_leE)
+        show "le an a" unfolding an_eq using upper_a proof (rule upper_on_leE)
           show "?a n \<in> X" by (rule a_mem_X)
         qed
       qed
@@ -1119,28 +920,28 @@ text "(1) d = \<squnion>X （X の上限が存在して d に等しい）"
 text "(2) \<forall>a \<in> D (d \<sqsubseteq> a \<Leftrightarrow> X \<sqsubseteq> a)"
 
 lemma supremum_onI2:
-  assumes po: "partial_order_on D le"
+  assumes po: "partial_order_on D eq le"
     and subset: "X \<subseteq> D"
     and d_mem_D: "d \<in> D"
-    and le_iff_upper: "\<And>a. a \<in> D \<Longrightarrow> le d a \<longleftrightarrow> upper_bound_on D le X a"
+    and le_iff_upper: "\<And>a. a \<in> D \<Longrightarrow> le d a \<longleftrightarrow> upper_on D le X a"
   shows "supremum_on D le X d"
 proof (rule supremum_onI)
   have d_le_d_iff: "le d d = True" using po_reflE[OF po d_mem_D] by blast
-  show "upper_bound_on D le X d" using le_iff_upper[OF d_mem_D] unfolding d_le_d_iff by blast
+  show "upper_on D le X d" using le_iff_upper[OF d_mem_D] unfolding d_le_d_iff by blast
 next
   fix a
-  assume upper_a: "upper_bound_on D le X a"
-  have "le d a \<longleftrightarrow> upper_bound_on D le X a" by (rule le_iff_upper[OF upper_bound_on_memE[OF upper_a]])
+  assume upper_a: "upper_on D le X a"
+  have "le d a \<longleftrightarrow> upper_on D le X a" by (rule le_iff_upper[OF upper_on_memE[OF upper_a]])
   thus "le d a" using upper_a by blast
 qed
 
-lemma upper_bound_onI2:
-  assumes po: "partial_order_on D le"
+lemma upper_onI2:
+  assumes po: "partial_order_on D eq le"
     and sup_d: "supremum_on D le X d"
     and c_mem: "c \<in> D"
     and d_le_c: "le d c"
-  shows "upper_bound_on D le X c"
-using c_mem proof (rule upper_bound_onI)
+  shows "upper_on D le X c"
+using c_mem proof (rule upper_onI)
   show "X \<subseteq> D" using sup_d by (rule supremum_on_subsetE)
 next
   fix x
@@ -1160,24 +961,24 @@ qed
 
 lemma sup_on_iff:
   fixes "le" :: "'a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool"
-  assumes po: "partial_order_on D le"
+  assumes po: "partial_order_on D eq le"
     and subset: "X \<subseteq> D"
     and d_mem_D: "d \<in> D"
-  shows "(supremum_on D le X d) \<longleftrightarrow> (\<forall>a \<in> D. le d a \<longleftrightarrow> upper_bound_on D le X a)"
+  shows "(supremum_on D le X d) \<longleftrightarrow> (\<forall>a \<in> D. le d a \<longleftrightarrow> upper_on D le X a)"
 proof auto
   fix a
   assume sup_d: "supremum_on D le X d"
     and a_mem: "a \<in> D"
     and d_le_a: "le d a"
-  show "upper_bound_on D le X a" using po sup_d a_mem d_le_a by (rule upper_bound_onI2)
+  show "upper_on D le X a" using po sup_d a_mem d_le_a by (rule upper_onI2)
 next
   fix a
   assume sup_d: "supremum_on D le X d"
-    and "upper_bound_on D le X a"
+    and "upper_on D le X a"
   thus "le d a" using supremum_on_leastE[OF sup_d] by blast
 next
-  assume "\<forall>a\<in>D. le d a \<longleftrightarrow> upper_bound_on D le X a"
-  hence "\<And>a. a \<in> D \<Longrightarrow> le d a \<longleftrightarrow> upper_bound_on D le X a" by blast
+  assume "\<forall>a\<in>D. le d a \<longleftrightarrow> upper_on D le X a"
+  hence "\<And>a. a \<in> D \<Longrightarrow> le d a \<longleftrightarrow> upper_on D le X a" by blast
   thus "supremum_on D le X d" by (rule supremum_onI2[OF po subset d_mem_D])
 qed
 
@@ -1203,7 +1004,7 @@ text "また、 X = \<Union>{X_i | i \<in> I} とおく。この時 a = \<squnio
 text "逆に、b = \<squnion>X が存在すれば、b = \<squnion>{a_i | i \<in> I} が成り立つ。"
 
 lemma
-  assumes po: "partial_order_on D le"
+  assumes po: "partial_order_on D eq le"
     and subsetI: "\<And>i. i \<in> I \<Longrightarrow> x i \<subseteq> D"
     and sup_a_iI: "\<And>i. i \<in> I \<Longrightarrow> supremum_on D le (x i) (a i)"
     and X_def: "X = \<Union>{x i|i. i \<in> I}"
@@ -1213,7 +1014,7 @@ proof -
   fix \<a>
   assume sup_a: "supremum_on D le {a i |i. i \<in> I} \<a>"
   have subset: "X \<subseteq> D" unfolding X_def using subsetI by blast
-  have a_le_c_iff: "\<And>c. c \<in> D \<Longrightarrow> le \<a> c \<longleftrightarrow> upper_bound_on D le X c" proof -
+  have a_le_c_iff: "\<And>c. c \<in> D \<Longrightarrow> le \<a> c \<longleftrightarrow> upper_on D le X c" proof -
     fix c
     assume c_mem: "c \<in> D"
     have mem_X_iff: "\<And>y. (y \<in> X) \<longleftrightarrow> (\<exists>i \<in> I. y \<in> x i)" using X_def by blast
@@ -1229,53 +1030,53 @@ proof -
     next
       assume a_i_le_c: "\<forall>i \<in> I. le (a i) c"
       show "le \<a> c" using sup_a proof (rule supremum_on_leastE)
-        show "upper_bound_on D le {a i |i. i \<in> I} c" using c_mem supremum_on_subsetE[OF sup_a] proof (rule upper_bound_onI)
+        show "upper_on D le {a i |i. i \<in> I} c" using c_mem supremum_on_subsetE[OF sup_a] proof (rule upper_onI)
           fix x
           assume "x \<in> {a i|i. i \<in> I}"
           thus "le x c" using a_i_le_c by blast
         qed
       qed
     qed
-    also have "... \<longleftrightarrow> (\<forall>i \<in> I. upper_bound_on D le (x i) c)" proof auto
+    also have "... \<longleftrightarrow> (\<forall>i \<in> I. upper_on D le (x i) c)" proof auto
       fix i
       assume a_i_le_c: "\<forall>i\<in>I. le (a i) c"
         and i_mem: "i \<in> I"
       have sup_a_i: "supremum_on D le (x i) (a i)" by (rule sup_a_iI[OF i_mem])
-      show "upper_bound_on D le (x i) c" using po sup_a_i c_mem proof (rule upper_bound_onI2)
+      show "upper_on D le (x i) c" using po sup_a_i c_mem proof (rule upper_onI2)
         show "le (a i) c" using a_i_le_c i_mem by blast
       qed
     next
       fix i
-      assume upper_c: "\<forall>i\<in>I. upper_bound_on D le (x i) c"
+      assume upper_c: "\<forall>i\<in>I. upper_on D le (x i) c"
         and i_mem: "i \<in> I"
       show "le (a i) c" using sup_a_iI[OF i_mem] proof (rule supremum_on_leastE)
-        show "upper_bound_on D le (x i) c" using upper_c i_mem by blast
+        show "upper_on D le (x i) c" using upper_c i_mem by blast
       qed
     qed                                                                                         
-    also have "... \<longleftrightarrow> upper_bound_on D le X c" proof auto
-      assume upper_c: "\<forall>i\<in>I. upper_bound_on D le (x i) c"
-      show "upper_bound_on D le X c" using c_mem subset proof (rule upper_bound_onI)
+    also have "... \<longleftrightarrow> upper_on D le X c" proof auto
+      assume upper_c: "\<forall>i\<in>I. upper_on D le (x i) c"
+      show "upper_on D le X c" using c_mem subset proof (rule upper_onI)
         fix \<chi>
         assume x_mem: "\<chi> \<in> X"
         then obtain i where i_mem: "i \<in> I" and x_mem: "\<chi> \<in> x i" using X_def by blast
-        have "upper_bound_on D le (x i) c" using upper_c i_mem by blast
-        thus "le \<chi> c" using x_mem by (rule upper_bound_on_leE)
+        have "upper_on D le (x i) c" using upper_c i_mem by blast
+        thus "le \<chi> c" using x_mem by (rule upper_on_leE)
       qed
     next
       fix i
-      assume upper_c: "upper_bound_on D le X c"
+      assume upper_c: "upper_on D le X c"
         and i_mem: "i \<in> I"
-      show "upper_bound_on D le (x i) c" using c_mem subsetI[OF i_mem] proof (rule upper_bound_onI)
+      show "upper_on D le (x i) c" using c_mem subsetI[OF i_mem] proof (rule upper_onI)
         fix \<chi>
         assume x_mem: "\<chi> \<in> x i"    
-        show "le \<chi> c" using upper_c proof (rule upper_bound_on_leE)
+        show "le \<chi> c" using upper_c proof (rule upper_on_leE)
           show "\<chi> \<in> X" unfolding X_def using i_mem x_mem by blast
         qed
       qed
     qed
-    ultimately show "le \<a> c \<longleftrightarrow> upper_bound_on D le X c" by (rule trans)
+    ultimately show "le \<a> c \<longleftrightarrow> upper_on D le X c" by (rule trans)
   qed
-  have sup_on_iff: "supremum_on D le X \<a> \<longleftrightarrow> (\<forall>a \<in> D. le \<a> a \<longleftrightarrow> upper_bound_on D le X a)"
+  have sup_on_iff: "supremum_on D le X \<a> \<longleftrightarrow> (\<forall>a \<in> D. le \<a> a \<longleftrightarrow> upper_on D le X a)"
     using po subset supremum_on_memE[OF sup_a] by (rule sup_on_iff)
   show "supremum_on D le X \<a>" unfolding sup_on_iff using a_le_c_iff by blast
 next
@@ -1286,57 +1087,57 @@ next
   have b_le_c_iff: "\<And>c. c \<in> D \<Longrightarrow> le \<b> c \<longleftrightarrow> (\<forall>i \<in> I. le (a i) c)" proof -
     fix c
     assume c_mem: "c \<in> D"
-    have "le \<b> c \<longleftrightarrow> upper_bound_on D le X c" proof
+    have "le \<b> c \<longleftrightarrow> upper_on D le X c" proof
       assume b_le_c: "le \<b> c"
-      show "upper_bound_on D le X c" using po sup_b c_mem b_le_c by (rule upper_bound_onI2)
+      show "upper_on D le X c" using po sup_b c_mem b_le_c by (rule upper_onI2)
     next
-      assume upper_c: "upper_bound_on D le X c"
+      assume upper_c: "upper_on D le X c"
       show "le \<b> c" using sup_b upper_c by (rule supremum_on_leastE)
     qed
-    also have "... \<longleftrightarrow> (\<forall>i \<in> I. upper_bound_on D le (x i) c)" proof auto
+    also have "... \<longleftrightarrow> (\<forall>i \<in> I. upper_on D le (x i) c)" proof auto
       fix i
-      assume upper_c: "upper_bound_on D le X c"
+      assume upper_c: "upper_on D le X c"
         and i_mem: "i \<in> I"
-      show "upper_bound_on D le (x i) c" using c_mem subsetI[OF i_mem] proof (rule upper_bound_onI)
+      show "upper_on D le (x i) c" using c_mem subsetI[OF i_mem] proof (rule upper_onI)
         fix \<chi>
         assume x_mem: "\<chi> \<in> x i"
-        show "le \<chi> c" using upper_c proof (rule upper_bound_on_leE)
+        show "le \<chi> c" using upper_c proof (rule upper_on_leE)
           show "\<chi> \<in> X" unfolding X_def using x_mem i_mem by blast
         qed
       qed
     next
-      assume upper_c: "\<forall>i\<in>I. upper_bound_on D le (x i) c"
-      show "upper_bound_on D le X c" using c_mem X_subset proof (rule upper_bound_onI)
+      assume upper_c: "\<forall>i\<in>I. upper_on D le (x i) c"
+      show "upper_on D le X c" using c_mem X_subset proof (rule upper_onI)
         fix \<chi>
         assume "\<chi> \<in> X"
         then obtain i where i_mem: "i \<in> I" and x_mem: "\<chi> \<in> x i" unfolding X_def by blast
-        have upper_c: "upper_bound_on D le (x i) c" using upper_c i_mem by blast
-        show "le \<chi> c" using upper_c x_mem by (rule upper_bound_on_leE)
+        have upper_c: "upper_on D le (x i) c" using upper_c i_mem by blast
+        show "le \<chi> c" using upper_c x_mem by (rule upper_on_leE)
       qed
     qed
     also have "... \<longleftrightarrow> (\<forall>i \<in> I. le (a i) c)" proof auto
       fix i
-      assume upper_c: "\<forall>i\<in>I. upper_bound_on D le (x i) c"
+      assume upper_c: "\<forall>i\<in>I. upper_on D le (x i) c"
         and i_mem: "i \<in> I"
-      hence upper_c: "upper_bound_on D le (x i) c" by blast
+      hence upper_c: "upper_on D le (x i) c" by blast
       show "le (a i) c" using sup_a_iI[OF i_mem] upper_c by (rule supremum_on_leastE)
     next
       fix i
       assume a_i_le_c: "\<forall>i\<in>I. le (a i) c"
         and i_mem: "i \<in> I"
       hence a_i_le_c: "le (a i) c" by blast
-      show "upper_bound_on D le (x i) c" using po sup_a_iI[OF i_mem] c_mem a_i_le_c by (rule upper_bound_onI2)
+      show "upper_on D le (x i) c" using po sup_a_iI[OF i_mem] c_mem a_i_le_c by (rule upper_onI2)
     qed
     ultimately show "le \<b> c \<longleftrightarrow> (\<forall>i \<in> I. le (a i) c)" by (rule trans)
   qed
-  have sup_on_iff: "supremum_on D le {a i |i. i \<in> I} \<b> \<longleftrightarrow> (\<forall>\<a> \<in> D. le \<b> \<a> = upper_bound_on D le {a i |i. i \<in> I} \<a>)"
+  have sup_on_iff: "supremum_on D le {a i |i. i \<in> I} \<b> \<longleftrightarrow> (\<forall>\<a> \<in> D. le \<b> \<a> = upper_on D le {a i |i. i \<in> I} \<a>)"
     using po a_i_subset supremum_on_memE[OF sup_b] by (rule sup_on_iff)
   show "supremum_on D le {a i |i. i \<in> I} \<b>" unfolding sup_on_iff proof auto
     fix \<a>
     assume a_mem: "\<a> \<in> D"
       and b_le_c: "le \<b> \<a>"
     hence a_i_le_a: "\<And>i. i \<in> I \<Longrightarrow> le (a i) \<a>" using b_le_c_iff[OF a_mem] by blast
-    show "upper_bound_on D le {a i |i. i \<in> I} \<a>" using a_mem a_i_subset proof (rule upper_bound_onI)
+    show "upper_on D le {a i |i. i \<in> I} \<a>" using a_mem a_i_subset proof (rule upper_onI)
       fix a2
       assume "a2 \<in> {a i | i. i \<in> I}"
       thus "le a2 \<a>" using a_i_le_a by blast
@@ -1344,8 +1145,8 @@ next
   next
     fix c
     assume c_mem: "c \<in> D"
-      and upper_c: "upper_bound_on D le {a i |i. i \<in> I} c"
-    show "le \<b> c" using b_le_c_iff[OF c_mem] upper_bound_on_leE[OF upper_c] by fastforce
+      and upper_c: "upper_on D le {a i |i. i \<in> I} c"
+    show "le \<b> c" using b_le_c_iff[OF c_mem] upper_on_leE[OF upper_c] by fastforce
   qed
 qed
 
@@ -1390,50 +1191,48 @@ text   "A = {a(x,y) | x,y \<in> X} と B = {a(z,z) | z \<in> X}"
 text "はともに有向集合で \<squnion>A = \<squnion>B が成り立つ。"
 
 lemma directed_onI1:
-  assumes directed_on: "directed_on Ddir ledir X"
-    and cpo_on: "cpo_on Dcpo lecpo"
+  assumes directed_on: "directed_on Ddir eqdir ledir X"
+    and cpo_on: "cpo_on Dcpo eqcpo lecpo"
     and a_mem: "\<And>x y. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X \<rbrakk> \<Longrightarrow> a x y \<in> Dcpo"
     and lecpoI1: "\<And>x y z. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X; z \<in> X; ledir x y \<rbrakk> \<Longrightarrow> lecpo (a x z) (a y z)"
     and lecpoI2: "\<And>x y z. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X; z \<in> X; ledir x y \<rbrakk> \<Longrightarrow> lecpo (a z x) (a z y)"
     and A_def: "A = { a x y | x y. x \<in> X \<and> y \<in> X }"
-  shows "directed_on Dcpo lecpo A"
-proof -
-  show "directed_on Dcpo lecpo A" using cpo_on_poE[OF cpo_on] proof (rule directed_onI)
-    show "A \<subseteq> Dcpo" using a_mem unfolding A_def by blast
-  next
-    show "A \<noteq> {}" using directed_on_nemptyE[OF directed_on] unfolding A_def by blast
-  next
-    fix a1 a2
-    assume a1_mem: "a1 \<in> A"
-      and a2_mem: "a2 \<in> A"
-    obtain x1 y1 where a1_eq: "a1 = a x1 y1" and x1_mem: "x1 \<in> X" and y1_mem: "y1 \<in> X" using a1_mem unfolding A_def by blast
-    obtain x2 y2 where a2_eq: "a2 = a x2 y2" and x2_mem: "x2 \<in> X" and y2_mem: "y2 \<in> X" using a2_mem unfolding A_def by blast
-    obtain zx where x1_le_zx: "ledir x1 zx" and x2_le_zx: "ledir x2 zx" and zx_mem: "zx \<in> X" using directed_on_exE[OF directed_on x1_mem x2_mem] by blast
-    obtain zy where y1_le_zy: "ledir y1 zy" and y2_le_zy: "ledir y2 zy" and zy_mem: "zy \<in> X" using directed_on_exE[OF directed_on y1_mem y2_mem] by blast
-    obtain zz where zx_le_zz: "ledir zx zz" and zy_le_zz: "ledir zy zz" and zz_mem: "zz \<in> X" using directed_on_exE[OF directed_on zx_mem zy_mem] by blast
-    show "\<exists>c\<in>A. lecpo a1 c \<and> lecpo a2 c" unfolding a1_eq a2_eq proof (intro bexI conjI)
-      show "lecpo (a x1 y1) (a zz zz)" using cpo_on_poE[OF cpo_on] a_mem[OF x1_mem y1_mem] a_mem[OF x1_mem zz_mem] a_mem[OF zz_mem zz_mem] proof (rule po_transE)
-        show "lecpo (a x1 zz) (a zz zz)" using x1_mem zz_mem zz_mem proof (rule lecpoI1)
-          show "ledir x1 zz" using x1_le_zx zx_le_zz po_transE[OF directed_on_poE[OF directed_on]] directed_on_subsetE[OF directed_on] x1_mem zx_mem zz_mem by (meson subsetD)
-        qed
-      next
-        show "lecpo (a x1 y1) (a x1 zz)" using y1_mem zz_mem x1_mem proof (rule lecpoI2)
-          show "ledir y1 zz" using y1_le_zy zy_le_zz po_transE[OF directed_on_poE[OF directed_on]] directed_on_subsetE[OF directed_on] y1_mem zy_mem zz_mem by (meson subsetD)
-        qed
+  shows "directed_on Dcpo eqcpo lecpo A"
+using cpo_on_poE[OF cpo_on] proof (rule directed_onI)
+  show "A \<subseteq> Dcpo" using a_mem unfolding A_def by blast
+next
+  show "A \<noteq> {}" using directed_on_nemptyE[OF directed_on] unfolding A_def by blast
+next
+  fix a1 a2
+  assume a1_mem: "a1 \<in> A"
+    and a2_mem: "a2 \<in> A"
+  obtain x1 y1 where a1_eq: "a1 = a x1 y1" and x1_mem: "x1 \<in> X" and y1_mem: "y1 \<in> X" using a1_mem unfolding A_def by blast
+  obtain x2 y2 where a2_eq: "a2 = a x2 y2" and x2_mem: "x2 \<in> X" and y2_mem: "y2 \<in> X" using a2_mem unfolding A_def by blast
+  obtain zx where x1_le_zx: "ledir x1 zx" and x2_le_zx: "ledir x2 zx" and zx_mem: "zx \<in> X" using directed_on_exE[OF directed_on x1_mem x2_mem] by blast
+  obtain zy where y1_le_zy: "ledir y1 zy" and y2_le_zy: "ledir y2 zy" and zy_mem: "zy \<in> X" using directed_on_exE[OF directed_on y1_mem y2_mem] by blast
+  obtain zz where zx_le_zz: "ledir zx zz" and zy_le_zz: "ledir zy zz" and zz_mem: "zz \<in> X" using directed_on_exE[OF directed_on zx_mem zy_mem] by blast
+  show "\<exists>c\<in>A. lecpo a1 c \<and> lecpo a2 c" unfolding a1_eq a2_eq proof (intro bexI conjI)
+    show "lecpo (a x1 y1) (a zz zz)" using cpo_on_poE[OF cpo_on] a_mem[OF x1_mem y1_mem] a_mem[OF x1_mem zz_mem] a_mem[OF zz_mem zz_mem] proof (rule po_transE)
+      show "lecpo (a x1 zz) (a zz zz)" using x1_mem zz_mem zz_mem proof (rule lecpoI1)
+        show "ledir x1 zz" using x1_le_zx zx_le_zz po_transE[OF directed_on_poE[OF directed_on]] directed_on_subsetE[OF directed_on] x1_mem zx_mem zz_mem by (meson subsetD)
       qed
     next
-      show "lecpo (a x2 y2) (a zz zz)" using cpo_on_poE[OF cpo_on] a_mem[OF x2_mem y2_mem] a_mem[OF x2_mem zz_mem] a_mem[OF zz_mem zz_mem] proof (rule po_transE)
-        show "lecpo (a x2 zz) (a zz zz)" using x2_mem zz_mem zz_mem proof (rule lecpoI1)
-          show "ledir x2 zz" using x2_le_zx zx_le_zz po_transE[OF directed_on_poE[OF directed_on]] directed_on_subsetE[OF directed_on] x2_mem zx_mem zz_mem by (meson subsetD)
-        qed
-      next
-        show "lecpo (a x2 y2) (a x2 zz)" using y2_mem zz_mem x2_mem proof (rule lecpoI2)
-          show "ledir y2 zz" using y2_le_zy zy_le_zz po_transE[OF directed_on_poE[OF directed_on]] directed_on_subsetE[OF directed_on] y2_mem zy_mem zz_mem by (meson subsetD)
-        qed
+      show "lecpo (a x1 y1) (a x1 zz)" using y1_mem zz_mem x1_mem proof (rule lecpoI2)
+        show "ledir y1 zz" using y1_le_zy zy_le_zz po_transE[OF directed_on_poE[OF directed_on]] directed_on_subsetE[OF directed_on] y1_mem zy_mem zz_mem by (meson subsetD)
       qed
-    next
-      show "a zz zz \<in> A" unfolding A_def using zz_mem by blast
     qed
+  next
+    show "lecpo (a x2 y2) (a zz zz)" using cpo_on_poE[OF cpo_on] a_mem[OF x2_mem y2_mem] a_mem[OF x2_mem zz_mem] a_mem[OF zz_mem zz_mem] proof (rule po_transE)
+      show "lecpo (a x2 zz) (a zz zz)" using x2_mem zz_mem zz_mem proof (rule lecpoI1)
+        show "ledir x2 zz" using x2_le_zx zx_le_zz po_transE[OF directed_on_poE[OF directed_on]] directed_on_subsetE[OF directed_on] x2_mem zx_mem zz_mem by (meson subsetD)
+      qed
+    next
+      show "lecpo (a x2 y2) (a x2 zz)" using y2_mem zz_mem x2_mem proof (rule lecpoI2)
+        show "ledir y2 zz" using y2_le_zy zy_le_zz po_transE[OF directed_on_poE[OF directed_on]] directed_on_subsetE[OF directed_on] y2_mem zy_mem zz_mem by (meson subsetD)
+      qed
+    qed
+  next
+    show "a zz zz \<in> A" unfolding A_def using zz_mem by blast
   qed
 qed
 
@@ -1441,13 +1240,13 @@ lemma directed_onI2:
   fixes Ddir :: "'a set"
     and Dcpo :: "'b set"
     and a :: "'a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> 'b"
-  assumes directed_on: "directed_on Ddir ledir X"
-    and cpo_on: "cpo_on Dcpo lecpo"
+  assumes directed_on: "directed_on Ddir eqdir ledir X"
+    and cpo_on: "cpo_on Dcpo eqcpo lecpo"
     and a_mem: "\<And>x y. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X \<rbrakk> \<Longrightarrow> a x y \<in> Dcpo"
     and lecpoI1: "\<And>x y z. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X; z \<in> X; ledir x y \<rbrakk> \<Longrightarrow> lecpo (a x z) (a y z)"
     and lecpoI2: "\<And>x y z. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X; z \<in> X; ledir x y \<rbrakk> \<Longrightarrow> lecpo (a z x) (a z y)"
     and B_def: "B = { a z z | z. z \<in> X }"
-  shows "directed_on Dcpo lecpo B"
+  shows "directed_on Dcpo eqcpo lecpo B"
 proof -
   have lecpoI: "\<And>x y. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X; ledir x y \<rbrakk> \<Longrightarrow> lecpo (a x x) (a y y)" proof -
     fix x y
@@ -1458,7 +1257,7 @@ proof -
     have xx_le_xy: "lecpo (a x x) (a x y)" using x_mem y_mem x_mem x_le_y by (rule lecpoI2)
     show "lecpo (a x x) (a y y)" using cpo_on_poE[OF cpo_on] a_mem[OF x_mem x_mem] a_mem[OF x_mem y_mem] a_mem[OF y_mem y_mem] xx_le_xy xy_le_yy by (rule po_transE)
   qed
-  show "directed_on Dcpo lecpo B" using cpo_on_poE[OF cpo_on] proof (rule directed_onI)
+  show "directed_on Dcpo eqcpo lecpo B" using cpo_on_poE[OF cpo_on] proof (rule directed_onI)
     show "B \<subseteq> Dcpo" unfolding B_def using a_mem by blast
   next
     show "B \<noteq> {}" unfolding B_def using directed_on_nemptyE[OF directed_on] by blast
@@ -1480,8 +1279,10 @@ proof -
 qed
 
 lemma sup_eqI:
-  assumes directed_on: "directed_on Ddir ledir X"
-    and cpo_on: "cpo_on Dcpo lecpo"
+  fixes Dcpo :: "'a set"
+    and Ddir :: "'b set"
+  assumes directed_on: "directed_on Ddir eqdir ledir X"
+    and cpo_on: "cpo_on Dcpo eqcpo lecpo"
     and a_mem: "\<And>x y. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X \<rbrakk> \<Longrightarrow> a x y \<in> Dcpo"
     and lecpoI1: "\<And>x y z. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X; z \<in> X; ledir x y \<rbrakk> \<Longrightarrow> lecpo (a x z) (a y z)"
     and lecpoI2: "\<And>x y z. \<lbrakk> x \<in> X; y \<in> X; z \<in> X; ledir x y \<rbrakk> \<Longrightarrow> lecpo (a z x) (a z y)"
@@ -1489,11 +1290,11 @@ lemma sup_eqI:
     and B_def: "B = { a z z | z. z \<in> X }"
     and sup_xa: "supremum_on Dcpo lecpo A xa"
     and sup_xb: "supremum_on Dcpo lecpo B xb"
-  shows "xa = xb"
+  shows "eqcpo xa xb"
 using cpo_on_poE[OF cpo_on] supremum_on_memE[OF sup_xa] supremum_on_memE[OF sup_xb] proof (rule po_antisymE)
   show xa_le_xb: "lecpo xb xa" proof -
     show "lecpo xb xa" using sup_xb proof (rule supremum_on_leastE)
-      show "upper_bound_on Dcpo lecpo B xa" using supremum_on_memE[OF sup_xa] proof (rule upper_bound_onI)
+      show "upper_on Dcpo lecpo B xa" using supremum_on_memE[OF sup_xa] proof (rule upper_onI)
         show "B \<subseteq> Dcpo" unfolding B_def using a_mem by blast
       next
         fix x
@@ -1519,7 +1320,7 @@ next
       qed
     qed
     show "lecpo xa xb" using sup_xa proof (rule supremum_on_leastE)
-      show "upper_bound_on Dcpo lecpo A xb" using supremum_on_memE[OF sup_xb] proof (rule upper_bound_onI)
+      show "upper_on Dcpo lecpo A xb" using supremum_on_memE[OF sup_xb] proof (rule upper_onI)
         show "A \<subseteq> Dcpo" unfolding A_def using a_mem by blast
       next
         fix a_xy
@@ -1550,7 +1351,7 @@ text "i \<le> j ならば a_ik \<sqsubseteq> a_jk かつ a_ki \<sqsubseteq> a_kj
 text   "A = {a_ij | i,j \<in> \<nat>} と B = {a_kk | k \<in> \<nat>}"
 text "はともに有向集合で、\<squnion>A = \<squnion>B が成り立つ。"
 
-lemma po_on_nat: "partial_order_on (UNIV :: nat set) (\<le>)"
+lemma po_on_nat: "partial_order_on (UNIV :: nat set) (=) (\<le>)"
 proof (rule partial_order_onI)
   show "\<And>a :: nat. a \<le> a" by (rule order.refl)
 next
@@ -1561,7 +1362,7 @@ qed
 
 lemma directed_on_nat:
   assumes nempty: "X \<noteq> {}"
-  shows "directed_on (UNIV :: nat set) (\<le>) X"
+  shows "directed_on (UNIV :: nat set) (=) (\<le>) X"
 using po_on_nat subset_UNIV nempty proof (rule directed_onI)
   fix a b
   assume a_mem: "a \<in> X"
@@ -1577,18 +1378,18 @@ qed
 
 lemma directed_on_matrixI1:
   fixes a :: "nat \<Rightarrow> nat \<Rightarrow> 'a"
-  assumes cpo_on: "cpo_on D le"
+  assumes cpo_on: "cpo_on D eq le"
     and a_mem: "\<And>i j. a i j \<in> D"
     and leI1: "\<And>i j k. i \<le> j \<Longrightarrow> le (a i k) (a j k)"
     and leI2: "\<And>i j k. i \<le> j \<Longrightarrow> le (a k i) (a k j)"
     and A_def: "A = {a i j| i j. True}"
-  shows "directed_on D le A"
+  shows "directed_on D eq le A"
 proof (rule directed_onI1)
-  show "directed_on (UNIV :: nat set) (\<le>) (UNIV :: nat set)" proof (rule directed_on_nat)
+  show "directed_on (UNIV :: nat set) (=) (\<le>) (UNIV :: nat set)" proof (rule directed_on_nat)
     show "UNIV \<noteq> {}" by blast
   qed
 next
-  show "cpo_on D le" by (rule cpo_on)
+  show "cpo_on D eq le" by (rule cpo_on)
 next
   show "\<And>x y. a x y \<in> D" by (rule a_mem)
 next
@@ -1601,18 +1402,18 @@ qed
 
 lemma directed_on_matrixI2:
   fixes a :: "nat \<Rightarrow> nat \<Rightarrow> 'a"
-  assumes cpo_on: "cpo_on D le"
+  assumes cpo_on: "cpo_on D eq le"
     and a_mem: "\<And>i j. a i j \<in> D"
     and leI1: "\<And>i j k. i \<le> j \<Longrightarrow> le (a i k) (a j k)"
     and leI2: "\<And>i j k. i \<le> j \<Longrightarrow> le (a k i) (a k j)"
     and B_def: "B = {a k k| k. True}"
-  shows "directed_on D le B"
+  shows "directed_on D eq le B"
 proof (rule directed_onI2)
-  show "directed_on (UNIV :: nat set) (\<le>) (UNIV :: nat set)" proof (rule directed_on_nat)
+  show "directed_on (UNIV :: nat set) (=) (\<le>) (UNIV :: nat set)" proof (rule directed_on_nat)
     show "UNIV \<noteq> {}" by blast
   qed
 next
-  show "cpo_on D le" by (rule cpo_on)
+  show "cpo_on D eq le" by (rule cpo_on)
 next
   show "\<And>x y. a x y \<in> D" by (rule a_mem)
 next
@@ -1625,7 +1426,7 @@ qed
 
 lemma sup_on_matrix_eqI:
   fixes a :: "nat \<Rightarrow> nat \<Rightarrow> 'a"
-  assumes cpo_on: "cpo_on D le"
+  assumes cpo_on: "cpo_on D eq le"
     and a_mem: "\<And>i j. a i j \<in> D"
     and leI1: "\<And>i j k. i \<le> j \<Longrightarrow> le (a i k) (a j k)"
     and leI2: "\<And>i j k. i \<le> j \<Longrightarrow> le (a k i) (a k j)"
@@ -1633,13 +1434,13 @@ lemma sup_on_matrix_eqI:
     and B_def: "B = {a k k| k. True}"
     and sup_xa: "supremum_on D le A xa"
     and sup_xb: "supremum_on D le B xb"
-  shows "xa = xb"
-proof (rule sup_eqI)
-  show "directed_on (UNIV :: nat set) (\<le>) (UNIV :: nat set)" proof (rule directed_on_nat)
+  shows "eq xa xb"
+proof (rule sup_eqI[where ?a=a])
+  show "directed_on (UNIV :: nat set) (=) (\<le>) (UNIV :: nat set)" proof (rule directed_on_nat)
     show "UNIV \<noteq> {}" by blast
   qed
 next
-  show "cpo_on D le" by (rule cpo_on)
+  show "cpo_on D eq le" by (rule cpo_on)
 next
   show "\<And>x y. a x y \<in> D" by (rule a_mem)
 next
@@ -1662,24 +1463,24 @@ text "D と D' を半順序集合として、関数 f : D \<rightarrow> D' に�
 text   "\<forall>a \<in> D \<forall>b \<in> D (a \<sqsubseteq> b \<Rightarrow> f(a) \<sqsubseteq> f(b))"
 text "が成り立つとき、f を単調関数（monotone function）と呼ぶ。"
 
-definition mono_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'b set \<Rightarrow> ('b \<Rightarrow> 'b \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b) \<Rightarrow> bool"
-  where "mono_on Da lea Db leb f \<equiv> partial_order_on Da lea
-                                 \<and> partial_order_on Db leb
-                                 \<and> (\<forall>a \<in> Da. f a \<in> Db)
-                                 \<and> (\<forall>a \<in> Da. \<forall>b \<in> Da. lea a b \<longrightarrow> leb (f a) (f b))"
+definition mono_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'b set \<Rightarrow> ('b \<Rightarrow> 'b \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('b \<Rightarrow> 'b \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b) \<Rightarrow> bool"
+  where "mono_on Da eqa lea Db eqb leb f \<equiv> partial_order_on Da eqa lea
+                                         \<and> partial_order_on Db eqb leb
+                                         \<and> (\<forall>a \<in> Da. f a \<in> Db)
+                                         \<and> (\<forall>a \<in> Da. \<forall>b \<in> Da. lea a b \<longrightarrow> leb (f a) (f b))"
 
 lemma mono_onI:
-  assumes "partial_order_on Da lea"
-    and "partial_order_on Db leb"
+  assumes "partial_order_on Da eqa lea"
+    and "partial_order_on Db eqb leb"
     and "\<And>a. a \<in> Da \<Longrightarrow> f a \<in> Db"
     and "\<And>a b. \<lbrakk> a \<in> Da; b \<in> Da; lea a b \<rbrakk> \<Longrightarrow> leb (f a) (f b)"
-  shows "mono_on Da lea Db leb f"
+  shows "mono_on Da eqa lea Db eqb leb f"
 unfolding mono_on_def using assms by blast
 
 lemma mono_onE:
-  assumes "mono_on Da lea Db leb f"
-  shows mono_on_dom_poE: "partial_order_on Da lea"
-    and mono_on_ran_poE: "partial_order_on Db leb"
+  assumes "mono_on Da eqa lea Db eqb leb f"
+  shows mono_on_dom_poE: "partial_order_on Da eqa lea"
+    and mono_on_ran_poE: "partial_order_on Db eqb leb"
     and mono_on_ranE: "\<And>x. x \<in> Da \<Longrightarrow> f x \<in> Db"
     and mono_on_leE: "\<And>a b. \<lbrakk> a \<in> Da; b \<in> Da; lea a b \<rbrakk> \<Longrightarrow> leb (f a) (f b)"
 using assms unfolding mono_on_def by blast+
@@ -1690,42 +1491,43 @@ text "{f(x) | x \<in> X} の上限が存在して、"
 text   "f(\<squnion>X) = \<squnion>{f(x) | x \<in> X}"
 text "が成り立つことである。"
 
-definition cont_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'b set \<Rightarrow> ('b \<Rightarrow> 'b \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b) \<Rightarrow> bool"
-  where "cont_on Da lea Db leb f \<equiv> cpo_on Da lea
-                                 \<and> cpo_on Db leb
+definition cont_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'b set \<Rightarrow> ('b \<Rightarrow> 'b \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('b \<Rightarrow> 'b \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b) \<Rightarrow> bool"
+  where "cont_on Da eqa lea Db eqb leb f \<equiv> cpo_on Da eqa lea
+                                 \<and> cpo_on Db eqb leb
                                  \<and> (\<forall>a \<in> Da. f a \<in> Db)
-                                 \<and> (\<forall>Xa. directed_on Da lea Xa \<longrightarrow> (\<exists>xb. supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb))
-                                 \<and> (\<forall>Xa xa xb. directed_on Da lea Xa
+                                 \<and> (\<forall>Xa. directed_on Da eqa lea Xa \<longrightarrow> (\<exists>xb. supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb))
+                                 \<and> (\<forall>Xa xa xb. directed_on Da eqa lea Xa
                                             \<longrightarrow> supremum_on Da lea Xa xa
                                             \<longrightarrow> supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb
-                                            \<longrightarrow> f xa = xb)"
+                                            \<longrightarrow> eqb (f xa) xb)"
 
 lemma cont_onI:
-  assumes "cpo_on Da lea"
-    and "cpo_on Db leb"
+  assumes "cpo_on Da eqa lea"
+    and "cpo_on Db eqb leb"
     and "\<And>a. a \<in> Da \<Longrightarrow> f a \<in> Db"
-    and "\<And>Xa. directed_on Da lea Xa \<Longrightarrow> \<exists>xb. supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb"
-    and "\<And>Xa xa xb. \<lbrakk> directed_on Da lea Xa; supremum_on Da lea Xa xa; supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb \<rbrakk> \<Longrightarrow> f xa = xb"
-  shows "cont_on Da lea Db leb f"
+    and "\<And>Xa. directed_on Da eqa lea Xa \<Longrightarrow> \<exists>xb. supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb"
+    and "\<And>Xa xa xb. \<lbrakk> directed_on Da eqa lea Xa; supremum_on Da lea Xa xa; supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb \<rbrakk> \<Longrightarrow> eqb (f xa) xb"
+  shows "cont_on Da eqa lea Db eqb leb f"
 unfolding cont_on_def using assms by blast
 
 lemma cont_onE:
-  assumes "cont_on Da lea Db leb f"
-  shows cont_on_dom_cpoE: "cpo_on Da lea"
-    and cont_on_ran_cpoE: "cpo_on Db leb"
+  assumes "cont_on Da eqa lea Db eqb leb f"
+  shows cont_on_dom_cpoE: "cpo_on Da eqa lea"
+    and cont_on_ran_cpoE: "cpo_on Db eqb leb"
     and cont_on_ranE: "\<And>a. a \<in> Da \<Longrightarrow> f a \<in> Db"
-    and cont_on_exE: "\<And>Xa. directed_on Da lea Xa \<Longrightarrow> \<exists>xb. supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb"
-    and cont_on_sup_eqE: "\<And>Xa xa xb. \<lbrakk> directed_on Da lea Xa; supremum_on Da lea Xa xa; supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb \<rbrakk> \<Longrightarrow> f xa = xb"
+    and cont_on_exE: "\<And>Xa. directed_on Da eqa lea Xa \<Longrightarrow> \<exists>xb. supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb"
+    and cont_on_sup_eqE: "\<And>Xa xa xb. \<lbrakk> directed_on Da eqa lea Xa; supremum_on Da lea Xa xa; supremum_on Db leb {f xa | xa. xa \<in> Xa} xb \<rbrakk> \<Longrightarrow> eqb (f xa) xb"
 using assms unfolding cont_on_def by blast+
 
 lemma cont_on_is_mono_on:
-  assumes cont_on: "cont_on Da lea Db leb f"
-  shows "mono_on Da lea Db leb f"
+  assumes cont_on: "cont_on Da eqa lea Db eqb leb f"
+    and eq_on: "eq_on Db eqb"
+  shows "mono_on Da eqa lea Db eqb leb f"
 proof -
-  have po_on_Da: "partial_order_on Da lea" using cont_on_dom_cpoE[OF cont_on] by (rule cpo_on_poE)
+  have po_on_Da: "partial_order_on Da eqa lea" using cont_on_dom_cpoE[OF cont_on] by (rule cpo_on_poE)
   show ?thesis using po_on_Da proof (rule mono_onI)
   next
-    show "partial_order_on Db leb" using cont_on_ran_cpoE[OF cont_on] by (rule cpo_on_poE)
+    show "partial_order_on Db eqb leb" using cont_on_ran_cpoE[OF cont_on] by (rule cpo_on_poE)
   next
     show "\<And>a. a \<in> Da \<Longrightarrow> f a \<in> Db" using cont_on by (rule cont_on_ranE)
   next
@@ -1733,7 +1535,7 @@ proof -
     assume a_mem: "a \<in> Da"
       and b_mem: "b \<in> Da"
       and a_le_b: "lea a b"
-    have directed_on_a: "directed_on Da lea {a, b}" using po_on_Da proof (rule directed_onI)
+    have directed_on_a: "directed_on Da eqa lea {a, b}" using po_on_Da proof (rule directed_onI)
       show "{a, b} \<subseteq> Da" using a_mem b_mem by blast
     next
       show "{a, b} \<noteq> {}" by blast
@@ -1757,7 +1559,7 @@ proof -
       qed
     qed
     have sup_b: "supremum_on Da lea {a, b} b" proof (rule supremum_onI)
-      show "upper_bound_on Da lea {a, b} b" using b_mem proof (rule upper_bound_onI)
+      show "upper_on Da lea {a, b} b" using b_mem proof (rule upper_onI)
         show "{a, b} \<subseteq> Da" using a_mem b_mem by blast
       next
         fix x
@@ -1765,12 +1567,13 @@ proof -
       qed
     next
       fix c
-      assume upper_c: "upper_bound_on Da lea {a, b} c"
-      have "\<And>x. x \<in> {a, b} \<Longrightarrow> lea x c" using upper_c by (rule upper_bound_on_leE)
+      assume upper_c: "upper_on Da lea {a, b} c"
+      have "\<And>x. x \<in> {a, b} \<Longrightarrow> lea x c" using upper_c by (rule upper_on_leE)
       thus "lea b c" by blast
     qed
     obtain fc where sup_fc: "supremum_on Db leb {f x|x. x \<in> {a, b}} fc" using cont_on_exE[OF cont_on directed_on_a] by blast
-    have eq: "f b = fc" using cont_on directed_on_a sup_b using sup_fc by (rule cont_on_sup_eqE)
+    have eq: "eqb (f b) fc" using cont_on directed_on_a sup_b using sup_fc by (rule cont_on_sup_eqE)
+    have eq: "f b = fc" using eq_on cont_on_ranE[OF cont_on b_mem] supremum_on_memE[OF sup_fc] eq by (rule eq_onE)
     show "leb (f a) (f b)" unfolding eq using sup_fc proof (rule supremum_on_leE)
       show "f a \<in> {f x |x. x \<in> {a, b}}" by blast
     qed
@@ -1782,9 +1585,9 @@ text "D と D' を cpo として、D は狭義の無限上昇列を含まない�
 text "ただし、狭義の無限上昇列とは a_0 \<sqsubseteq> a_1 \<sqsubseteq> a_2 \<sqsubseteq> \<dots> で a_i \<noteq> a_i+1 (i = 0, 1, 2, \<dots>) を満たす列 a_0, a_1, a_2, \<dots> のことである。"
 
 lemma mono_on_directed_onE:
-  assumes directed_on: "directed_on D le X"
-    and mono_on: "mono_on D le D' le' f"
-  shows "directed_on D' le' {f x|x. x \<in> X}"
+  assumes directed_on: "directed_on D eq le X"
+    and mono_on: "mono_on D eq le D' eq' le' f"
+  shows "directed_on D' eq' le' {f x|x. x \<in> X}"
 using mono_on_ran_poE[OF mono_on] proof (rule directed_onI)
   show "{f x |x. x \<in> X} \<subseteq> D'" using mono_on_ranE[OF mono_on] directed_on_subsetE[OF directed_on] by blast
 next
@@ -1824,27 +1627,28 @@ lemma
   fixes D :: "'a set"
     and D' :: "'b set"
     and f :: "'a \<Rightarrow> 'b"
-  assumes cpo_on: "cpo_on D le"
-    and cpo_on': "cpo_on D' le'"
+  assumes cpo_on: "cpo_on D eq le"
+    and cpo_on': "cpo_on D' eq' le'"
     and no_infinite: "\<nexists>a. (\<forall>i :: nat. a i \<in> D) \<and> (\<forall>i. a i \<noteq> a (Suc i) \<and> le (a i) (a (Suc i)))"
-    and mono_on: "mono_on D le D' le' f"
-  shows "cont_on D le D' le' f"
+    and mono_on: "mono_on D eq le D' eq' le' f"
+    and eq_on: "eq_on D le"
+  shows "cont_on D eq le D' eq' le' f"
 proof -
-  have 1: "\<And>fx. \<lbrakk> \<And>X x. \<lbrakk> directed_on D le X; supremum_on D le X x \<rbrakk> \<Longrightarrow> x \<in> X \<rbrakk> \<Longrightarrow> cont_on D le D' le' f" proof -
-    assume x_mem: "\<And>X x. \<lbrakk> directed_on D le X; supremum_on D le X x \<rbrakk> \<Longrightarrow> x \<in> X"
-    show "cont_on D le D' le' f" using cpo_on cpo_on' proof (rule cont_onI)
+  have 1: "\<And>fx. \<lbrakk> \<And>X x. \<lbrakk> directed_on D eq le X; supremum_on D le X x \<rbrakk> \<Longrightarrow> x \<in> X \<rbrakk> \<Longrightarrow> cont_on D eq le D' eq' le' f" proof -
+    assume x_mem: "\<And>X x. \<lbrakk> directed_on D eq le X; supremum_on D le X x \<rbrakk> \<Longrightarrow> x \<in> X"
+    show "cont_on D eq le D' eq' le' f" using cpo_on cpo_on' proof (rule cont_onI)
       show "\<And>a. a \<in> D \<Longrightarrow> f a \<in> D'" by (rule mono_on_ranE[OF mono_on])
     next
       fix Xa
-      assume directed_on: "directed_on D le Xa"
+      assume directed_on: "directed_on D eq le Xa"
       show "\<exists>xb. supremum_on D' le' {f xa |xa. xa \<in> Xa} xb" using cpo_on_exE[OF cpo_on' mono_on_directed_onE[OF directed_on mono_on]] by blast
     next
       fix Xa xa xb
-      assume directed_on: "directed_on D le Xa"
+      assume directed_on: "directed_on D eq le Xa"
         and sup_xa: "supremum_on D le Xa xa"
         and sup_xb: "supremum_on D' le' {f xa |xa. xa \<in> Xa} xb"
       have x_mem: "xa \<in> Xa" using directed_on sup_xa by (rule x_mem)
-      show "f xa = xb" using cpo_on_poE[OF cpo_on'] mono_on_ranE[OF mono_on supremum_on_memE[OF sup_xa]] supremum_on_memE[OF sup_xb] proof (rule po_antisymE)
+      show "eq' (f xa) xb" using cpo_on_poE[OF cpo_on'] mono_on_ranE[OF mono_on supremum_on_memE[OF sup_xa]] supremum_on_memE[OF sup_xb] proof (rule po_antisymE)
         show f_x_le_fx: "le' (f xa) xb" using sup_xb proof (rule supremum_on_leE)
           show "f xa \<in> {f x |x. x \<in> Xa}" using x_mem by blast
         qed
@@ -1859,7 +1663,7 @@ proof -
           show "le y xa" using sup_xa y_mem by (rule supremum_on_leE)
         qed
         show "le' xb (f xa)" using sup_xb proof (rule supremum_on_leastE)
-          show "upper_bound_on D' le' {f x |x. x \<in> Xa} (f xa)" using mono_on_ranE[OF mono_on supremum_on_memE[OF sup_xa]] proof (rule upper_bound_onI)
+          show "upper_on D' le' {f x |x. x \<in> Xa} (f xa)" using mono_on_ranE[OF mono_on supremum_on_memE[OF sup_xa]] proof (rule upper_onI)
             show "{f x |x. x \<in> Xa} \<subseteq> D'" using mono_on_ranE[OF mono_on] directed_on_subsetE[OF directed_on] by blast
           next
             fix y
@@ -1879,13 +1683,13 @@ proof -
   qed
   show ?thesis proof (rule 1)
     fix X x
-    assume directed_on: "directed_on D le X"
+    assume directed_on: "directed_on D eq le X"
       and sup_x: "supremum_on D le X x"
     show "x \<in> X" using no_infinite proof (rule contrapos_np)
       assume nmem: "x \<notin> X"
       obtain a0 where a0_mem: "a0 \<in> X" using directed_on_nemptyE[OF directed_on] by blast
       have "\<And>an. an \<in> X \<Longrightarrow> \<exists>b \<in> X. \<not>le b an"
-        by (metis (mono_tags, lifting) directed_on_subsetE[OF directed_on] in_mono nmem po_antisymE[OF cpo_on_poE[OF cpo_on]] supremum_on_leE[OF sup_x] supremum_on_leastE[OF sup_x] supremum_on_memE[OF sup_x] upper_bound_onI)
+        by (metis (mono_tags, lifting) eq_onE[OF eq_on] directed_on_subsetE[OF directed_on] in_mono nmem supremum_on_leE[OF sup_x] supremum_on_memE[OF sup_x])
       then obtain b where not_le: "\<And>an. an \<in> X \<Longrightarrow> \<not>le (b an) an"
         and b_mem: "\<And>an. an \<in> X \<Longrightarrow> b an \<in> X" by metis
       then obtain c where an_le: "\<And>an. an \<in> X \<Longrightarrow> le an (c an (b an))"
@@ -1919,5 +1723,59 @@ proof -
     qed
   qed
 qed
+
+
+subsection "定理 3.2.4"
+text "D と D' を cpo としたとき、D から D' への連続関数の全体を [D \<rightarrow> D'] と表し、次のような半順序 \<sqsubseteq> を導入する。"
+text   "f \<sqsubseteq> g \<Leftrightarrow> \<forall>x \<in> D (f(x) \<sqsubseteq> g(x))"
+text "ここで左辺の \<sqsubseteq> は[D \<rightarrow> D'] の半順序を表し、右辺の \<sqsubseteq> は D' の半順序を表す。"
+text "このとき、[D \<rightarrow> D'] は cpo となる。"
+definition cont_set_on :: "'a set \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'a \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> 'b set \<Rightarrow> ('b \<Rightarrow> 'b \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('b \<Rightarrow> 'b \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b) set"
+  where "cont_set_on D eq le D' eq' le' \<equiv> {f. cpo_on D eq le \<and> cpo_on D' eq' le' \<and> cont_on D eq le D' eq' le' f}"
+
+definition eq_cont_on :: "'a set \<Rightarrow> ('b \<Rightarrow> 'b \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b) \<Rightarrow> bool"
+  where "eq_cont_on D eq f g \<equiv> \<forall>x \<in> D. eq (f x) (g x)"
+
+definition less_eq_cont_on :: "'a set \<Rightarrow> ('b \<Rightarrow> 'b \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b) \<Rightarrow> bool"
+  where "less_eq_cont_on D le f g \<equiv> \<forall>x \<in> D. le (f x) (g x)"
+
+lemma po_on_cont:
+  assumes cpo_on: "cpo_on D eq le"
+    and cpo_on': "cpo_on D' eq' le'"
+    and cont_set: "C = cont_set_on D eq le D' eq' le'"
+  shows "partial_order_on C (eq_cont_on C eq') (less_eq_cont_on D le')"
+unfolding cont_set_on_def proof (rule partial_order_onI)
+  fix a
+  assume "a \<in> {f. cpo_on D le \<and> cpo_on D' le' \<and> cont_on D le D' le' f}"
+  then obtain f where a_eq: "a = f" and cont_on: "cont_on D le D' le' f" by blast
+  show "less_eq_cont_on D le' a a" unfolding a_eq less_eq_cont_on_def using po_reflE[OF cpo_on_poE[OF cpo_on']] cont_on_ranE[OF cont_on] by blast
+next
+  fix a b
+  assume a_mem: "a \<in> {f. cpo_on D le \<and> cpo_on D' le' \<and> cont_on D le D' le' f}"
+    and b_mem: "b \<in> {f. cpo_on D le \<and> cpo_on D' le' \<and> cont_on D le D' le' f}"
+    and a_le_b: "less_eq_cont_on D le' a b"
+    and b_le_a: "less_eq_cont_on D le' b a"
+  obtain f g
+    where a_eq: "a = f" and cont_on: "cont_on D le D' le' f"
+    and b_eq: "b = g" and cont_on: "cont_on D le D' le' g" using a_mem b_mem by blast
+  show "eq a b" unfolding a_eq b_eq proof
+    fix x
+    show "f x = g x"
+
+abbreviation less_eq_cont :: "('a \<Rightarrow> ('b :: partial_order)) \<Rightarrow> ('a \<Rightarrow> 'b) \<Rightarrow> bool" (infix "\<sqsubseteq>\<^sub>r" 53)
+  where "less_eq_cont \<equiv> less_eq_cont_on UNIV (\<sqsubseteq>)"
+
+theorem cpo_on_cont:
+  assumes cpo_on: "cpo_on D le"
+    and cpo_on': "cpo_on D' le'"
+  shows "cpo_on (cont_set_on D le D' le') (less_eq_cont_on D le')"
+using assms proof (simp add: cont_set_on_def)
+  show "cpo_on {f. cont_on D le D' le' f} (less_eq_cont_on D le')" proof (rule cpo_onI)
+
+
+
+text "特に、[D \<rightarrow> D'] の有向部分集合 F について、F の上限 \<squnion>F は"
+text   "(\<squnion>F)(x) = \<squnion>{f(x) | f \<in> F}"
+text "で与えられる。"
 
 end
